<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>知识枢纽</title><atom:link href="https://theknowledgejunction.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://theknowledgejunction.com<description>丰富的知识</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 26 日星期一 00:46:33 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator><item><title>用于食品包装的牙膏管在瑞典很受欢迎</title><link/>https://theknowledgejunction.com/toothpaste-tubes-for-food-popular-in-sweden/<comments> https://theknowledgejunction.com/toothpaste-tubes-for-food-popular-in-sweden/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1459 </guid><description><![CDATA[Like any other modern supermarkets, Sweden supermarkets offer a diverse array of food products packaged in various styles, designs, and brands. However, one intriguing facet of Swedish food culture is that they use aluminum or plastic tubes for food packaging. These are the same kinds of squeezable tubes commonly used for toothpaste and medication. These [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>与任何其他现代超市一样，瑞典超市提供各种风格、设计和品牌包装的食品。然而，瑞典饮食文化的一个有趣的方面是他们使用铝或塑料管进行食品包装。这些与牙膏和药物常用的可挤压管相同。这些管子由聚乙烯塑料、铝或层压板制成，含有奶油状或糊状混合物，在零售店的冷藏区和常温区出售。在瑞典，流行的管状食品包括用鳕鱼子制成的当地鱼子酱、软奶酪酱、浓缩番茄泥以及蛋黄酱和芥末等调味品。瑞典文化甚至将这种包装视为其独特的规范之一。</p><p class="has-text-align-left">由于拥有从美国引进的制造技术，这种包装在瑞典出现。当时正值第二次世界大战刚刚结束，时机恰到好处，这也是瑞典渔业蓬勃发展的时期。港口的鱼子酱生产公司和同一地区的鱼子酱制造商之间似乎存在着天然的联系。管状包装的食品应用范围最终扩大到两个不同的类别，即调味品和酱汁或三明治和饼干的涂抹酱。</p><p>管材设计被认为是一种实用的食品包装，消费者相信管材有很多好处。这是一种快速、简单、干净的方法，可以将鱼子酱和软奶酪放在面包上，无需刀或勺；此外，它可以是在三明治上创建漂亮图案的有趣方式。</p><p class="has-text-align-right has-small-font-size">来源：<br> <a rel="noreferrer noopener" href="https://lup.lub.lu.se/luur/download?func=downloadFile&amp;recordOId=3878862&amp;fileOId=3878975" target="_blank">管装食品：瑞典的“复古酷”创新<br>工业历史和消费者的观点</a></p>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/toothpaste-tubes-for-food-popular-in-sweden/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>紫色吃喝玩乐在美国味道不同</title><link/>https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste- Different-in-america/<comments> https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste- Different-in-america/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1453 </guid><description><![CDATA[Skittles are a popular brand of fruit-flavored candies that are widely recognized for their colorful appearance and unique taste. They&#8217;re small, round, chewy candies with a hard sugar shell and a soft, chewy center that comes in a variety of vibrant colors, typically including red, orange, yellow, green, and purple. Each color corresponds to a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>彩虹糖是一种受欢迎的水果味糖果品牌，以其多彩的外观和独特的口味而受到广泛认可。它们是小而圆、耐嚼的糖果，有坚硬的糖壳和柔软、耐嚼的中心，有各种鲜艳的颜色，通常包括红色、橙色、黄色、绿色和紫色。每种颜色对应不同的水果风味，创造多样、愉悦的味觉体验。如果您在美国长大，紫色彩虹糖是葡萄味的，但在其他国家，包括英国和澳大利亚，紫色彩虹糖的味道完全像另一种水果：黑加仑。</p><p>这是由于 1900 年代美国全国范围内禁止种植黑加仑和其他茶藨子植物。这些植物导致了一种称为泡锈病的真菌病害的传播，威胁着白松树和木材工业。斑锈病是一种由病原体 Cronartium ribicola 引起的真菌病害，主要影响两大类植物：Ribes 属物种（例如醋栗和醋栗）和各种白松树。当受感染的茶藨属植物的孢子被风带到附近的白松时，疾病周期就开始了。孢子发芽并穿透松针，造成感染。随着时间的推移，真菌会在树枝和树干上形成溃疡，扰乱养分和水分的流动。这会削弱并最终杀死受感染的松树。此外，松树溃疡处会产生孢子，并被带回茶藨植物，继续循环。</p><p> 20 世纪 60 年代左右，联邦对这种浆果的禁令有所放松，有利于各州决定是否允许种植这种水果，大多数州撤销了禁令。然而，损害已经造成，康奈尔大学园艺学教授 Marvin Pitts 估计，截至 2016 年，只有 0.1% 的美国人一生中尝过黑加仑。</p><p>虽然味道可能是主观的，但黑加仑具有独特的风味特征。它们通常被描述为具有酸味和微甜的味道，并带有一丝苦味。味道浓郁且相当大胆，使它们在其他浆果中脱颖而出。它经常被比作多种口味的组合，包括黑莓和覆盆子的混合。有些人还会在其味道中发现葡萄或李子的味道。黑醋栗的酸味给味蕾带来清爽而浓郁的感觉。黑醋栗还具有天然的酸度，为其味道增添了活力和活泼的元素。甜味并不过分，让酸味凸显出来。这种酸味和甜味的平衡使黑醋栗变得独特并吸引了许多人。</p><p></p><p></p><p class="has-text-align-right has-small-font-size">资料来源： <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.businessinsider.com/blackcurrant-america-vs-europe-2016-10" target="_blank">https</a> ://www.businessinsider.com/blackcurrant-america-vs-europe-2016-10</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste- Different-in-america/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>白洞</title><link/>https://theknowledgejunction.com/white-holes/<comments> https://theknowledgejunction.com/white-holes/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1450 </guid><description><![CDATA[White holes are theoretical objects that serve as the opposite counterparts of black holes. Whereas black holes are known for their immense gravitational pull, from which nothing, not even light, can escape, white holes are speculated to emit matter, energy, and information. They are an area of no admission. In other words, instead of consuming [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>白洞是理论上的物体，与黑洞相反。黑洞以其巨大的引力而闻名，任何东西（甚至光）都无法逃脱，而白洞则被认为会发射物质、能量和信息。它们是禁止入内的区域。换句话说，白洞不会吞噬附近的一切，而是将物质和辐射排出到周围空间，同时不让任何东西进入。</p><p>白洞被认为具有几个独特的特征。它们通常与奇点、无限密度的点联系在一起，就像黑洞一样。然而，虽然黑洞是由其事件视界定义的，任何东西都无法逃脱，但白洞被认为具有任何东西都无法进入的事件视界。因此，任何进入白洞的物质或能量都会从其事件视界中出现，以光速离开。从远处看，他们看起来都是一样的。</p><p>此外，由于其时间反转的性质，白洞被认为违反了热力学第二定律。该定律指出，熵是系统无序程度的衡量标准，它总是随着时间的推移而增加或保持恒定。然而，白洞似乎通过排出物质和能量来违反这一定律，导致熵减少。</p><p>尽管白洞的概念可能很吸引人，但它们的存在仍然纯粹是推测。迄今为止，尚未发现白洞的直接观测证据。缺乏证据的主要原因在于白洞形成所需的极端条件和时间尺度。</p><p>根据目前的理解，白洞是黑洞倒转时间倒塌的结果。然而，黑洞的形成过程仍不完全清楚，其反向演化为白洞所需的条件也是高度假设的。黑洞的蒸发，即霍金辐射，可能对白洞的形成和稳定性构成重大障碍。</p><p>如果白洞确实存在，它们的影响将彻底改变我们对宇宙的理解。他们可能通过允许物质和信息在时间上倒流来挑战因果关系原理。白洞还可能提供对量子力学和广义相对论之间难以捉摸的联系的见解，这两种基本理论分别控制着微观和宏观世界的行为。</p><p>此外，白洞可以揭示黑洞的命运，为普遍认为黑洞是物质和能量的永恒“宇宙监狱”的观点提供了另一种视角。如果黑洞确实可以演化成白洞，那就表明宇宙具有循环性质，物质从黑洞循环到白洞，可能会促进新星系的诞生。</p><p>虽然白洞的存在仍然是一种理论上的推测，但它们的潜在影响是深远的。随着我们对宇宙认识的加深，这些神秘的宇宙现象不断激发科学探究并激发好奇心。探索白洞的理论本质不仅可以挑战现有理论，还可以揭示空间的新方面，扩大我们的视野并改变我们看待世界的方式。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/white-holes/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>洛哈特的挽歌又名数学家的挽歌</title><link/>https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/<comments> https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1448 </guid><description><![CDATA[Full Book Freely Available Here A musician wakes from a terrible nightmare. In his dream he finds himself in a society wheremusic education has been made mandatory. “We are helping our students become morecompetitive in an increasingly sound-filled world.” Educators, school systems, and the state areput in charge of this vital project. Studies are commissioned, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://www.maa.org/external_archive/devlin/LockhartsLament.pdf">整本书在这里免费提供</a></p><blockquote class="wp-block-quote"><p>一位音乐家从可怕的噩梦中醒来。在他的梦中，他发现自己身处一个这样的社会：<br>音乐教育已成为强制性的。 “我们正在帮助我们的学生变得更加<br>在日益充满声音的世界中具有竞争力。”教育工作者、学校系统和国家<br>负责这个重要的项目。委托进行研究，成立委员会，并且<br>做出决定——所有这些都没有任何一位在职音乐家的建议或参与，或者<br>作曲家。</p><p><br>由于音乐家以乐谱的形式记录他们的想法，这些好奇的人<br>黑点和黑线必须构成“音乐的语言”。学生们当务之急是<br>如果他们想获得一定程度的音乐能力，就必须精通这种语言；确实，它<br>期望一个孩子在没有基础知识的情况下唱歌或演奏乐器是可笑的。<br>乐谱和理论的全面基础。播放和听音乐，更不用说<br>创作原创作品被认为是非常高级的主题，通常会被推迟到<br>大学，更常见的是研究生院。</p><p><br>对于中小学来说，他们的使命是培养学生使用这个<br>语言——根据一组固定的规则来晃动符号：“音乐课是我们学习的地方。<br>拿出我们的职员纸，我们的老师在黑板上写了一些笔记，然后我们抄写或<br>将它们转换为不同的键。我们必须确保获得谱号和调号<br>是的，我们的老师非常挑剔，确保我们完整填写四分音符。<br>有一次我们遇到了半音音阶问题，我做对了，但老师没有给我评分<br>因为我的茎指向错误的方向。”</p><p><br>教育工作者凭借他们的智慧很快意识到，即使是很小的孩子也可以接受这种教育。<br>的音乐教学。事实上，如果一个三年级的学生没有这样做，就会被认为是非常可耻的。<br>完全记住了他的五度圈。 “我得给我儿子找一位音乐导师。他只是简单地<br>不会专心做音乐作业。他说这很无聊。他只是坐在那里凝视着外面<br>窗外，自己哼着曲调，编出愚蠢的歌曲。”</p><p><br>在高年级，压力确实很大。毕竟，学生必须做好准备<br>标准化考试和大学入学考试。学生必须参加音阶课程<br>调式、韵律、和声和对位法。 “他们需要学习很多东西，但后来进入大学<br>当他们最终听到所有这些东西时，他们会真正感激他们在高中所做的所有工作<br>学校。”当然，真正继续专注于音乐的学生并不多，所以只有少数人会<br>曾经听到黑点代表的声音。尽管如此，重要的是每一个<br>社会成员能够识别转调或赋格段落，无论事实如何<br>他们永远不会听到。 “说实话，大多数学生并不擅长音乐。<br>他们在课堂上感到无聊，他们的技能很糟糕，他们的作业也几乎难以辨认。大多数<br>他们根本不关心音乐在当今世界的重要性；他们只是想采取<br>最少数量的音乐课程并完成。我想只有音乐人<br>非音乐人。不过，我有一个孩子，天哪，她太棒了！她的床单是<br>无可挑剔——每一个音符都在正确的位置，完美的书法，升号、降号，都很漂亮。<br>有一天她会成为一名出色的音乐家。”</p><p><br>音乐家从一身冷汗中醒来，感激地意识到这一切只是一场疯狂<br>梦。 “当然！”他向自己保证，“任何社会都不会减少如此美丽而美丽的事物。”<br>有意义的艺术形式对如此无意识和琐碎的事情；没有任何一种文化能够对其如此残酷<br>剥夺孩子们这种自然的、令人满意的人类表达方式。如何<br>荒诞！”</p><p><br>与此同时，在城镇的另一边，一位画家刚刚从类似的噩梦中醒来……<br>我惊讶地发现自己身处普通的学校教室——没有画架，没有颜料管。<br> “哦，我们直到高中才真正涂漆，”学生们告诉我。 “在第七<br>年级我们主要研究颜色和涂抹器。”他们给我看了一张工作表。一侧是<br>旁边有空白的颜色样本。他们被告知要写下名字。 “我喜欢<br>绘画，”其中一位说道，“他们告诉我该做什么，我就去做。这很容易！”</p><p><br>下课后我和老师交谈。 “所以你的学生实际上不画画？”我<br>问道。 “好吧，明年他们将采用数字预涂法。这为他们准备主要的<br>高中时的按数字绘画序列。这样他们就可以利用在这里学到的知识<br>将其应用到现实生活中的绘画场景中——将画笔浸入颜料中，然后将其擦掉，诸如此类。<br>当然，我们根据能力来跟踪学生。真正优秀的画家——那些懂得的人<br>他们的颜色和画笔来回移动——他们更快地开始真正的绘画，<br>其中一些人甚至参加大学先修课程以获得大学学分。但大多数情况下<br>我们只是想让这些孩子们了解绘画的本质，所以当他们<br>到现实世界去粉刷他们的厨房，他们不会把它搞得一团糟。”<br> “嗯，你提到的这些高中课程……”</p><p><br> “你是说数字绘画吗？我们最近看到入学人数大幅增加。我想这是<br>大多数来自父母希望确保他们的孩子进入一所好大学。没有什么<br>看起来比高中成绩单上的高级数字绘画更好。”<br> “为什么大学会关心你能否用相应的颜色填充编号区域？”<br> “哦，好吧，你知道，这显示了头脑清晰的逻辑思维。当然，如果学生是<br>计划主修视觉科学之一，比如时尚或室内装饰，那么它真的是<br>这是一个好主意，可以让你在高中时满足绘画要求。”<br> “我懂了。学生什么时候可以在空白画布上自由绘画？”</p><p><br> “你听起来就像我的一位教授！他们总是不停地表达<br>你自己和你的感受以及类似的东西——非常抽象的东西。我有一个<br>我自己拥有绘画学位，但我从来没有真正工作过</p></blockquote>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>福斯伯里翻牌</title><link/>https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/<comments> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1442 </guid><description><![CDATA[The Fosbury Flop is a high jumping technique that revolutionized the sport. It was popularized by American high jumper Dick Fosbury during the 1968 Olympics in Mexico City. Before Fosbury introduced this technique, most high jumpers used the straddle or the scissors technique, which involved jumping with their legs parallel to the bar and then [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>福斯伯里翻牌是一项彻底改变这项运动的跳高技术。它是由美国跳高运动员迪克·福斯伯里 (Dick Fosbury) 在 1968 年墨西哥城奥运会期间推广的。在福斯伯里引入这项技术之前，大多数跳高运动员都使用跨骑或剪刀技术，即双腿平行于横杆跳跃，然后将腿踢过横杆。</p><p>福斯伯里翻牌技术是一种完全不同的越过横杆的方法，它包括向后接近横杆和弯曲的拱形跳跃越过横杆。福斯伯里没有面向横杆向前跳，而是背对横杆向后跳，头朝下越过横杆，仰面着地。这项技术使他能够更有效地越过更高的高度，因为它减少了施加的能量并改善了他的重心。它给跳高运动带来了重大变革，并为跳高技术树立了新的标准。福斯伯里最初面临批评和怀疑，但他在奥运会上的成功和随后的胜利证明了他创新方法的有效性。最终，这项技术被广泛采用，现在是全世界跳高运动员使用的主要方法。</p><p>福斯伯里的成功凸显了接受新思想和新方法的重要性。通过挑战传统智慧和跳出框框思考，他能够彻底改变他的运动。我们周围总是不断地努力实现渐进式改进，但正如福斯伯里翻牌所表明的那样，通常最好的改进不是渐进式的，而是需要彻底改变做事的方式。从需要从实体店转向在线销售的零售商，到使用传统发动机到电动马达的车辆，这种情况一直在发生。 Fosbury Flop 是一个强有力的例子，说明创新和挑战现状如何能够在任何领域带来重大进步。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为什么一周有 7 天？</title><link/> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/<comments> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1440 </guid><description><![CDATA[The division of a year into 365 days, split across 12 months, is intricately tied to the movements of our celestial bodies. As Earth completes its journey around the Sun, 365 days elapse, with each day representing a full rotation of our planet about itself. Meanwhile, the concept of months, with their varying lengths, loosely [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>将一年分为 365 天，分为 12 个月，与天体的运动有着错综复杂的联系。当地球完成绕太阳一周的旅程时，365 天过去了，每一天都代表我们的星球绕其自身旋转一周。与此同时，月份的概念，其长度各不相同，与月球完成绕我们运行的轨道所需的时间松散相关。然而，谜团在于周的建立，这是一个有着有趣起源和进化途径的古老概念。</p><p>就像年、月、日的起源一样，要了解一周7天的起源，我们也必须仰望天空。太阳、月亮、火星、水星、木星、金星和土星这七个可见天体以其在天空中的运动吸引了古代文明。他们很自然地赋予这些天体漫游者以意义，将一周中的每一天都归因于相应的天体。这种宇宙联系被认为构成了我们今天所知的 7 天一周的基础。</p><p>除了天国的魅力之外，宗教和神话信仰也在塑造一周 7 天的过程中发挥了关键作用。全球各地的文化都赋予特定数字以重要意义，而数字七通常被认为是神秘且吉祥的。古代美索不达米亚是文明的摇篮，拥有一个由七个与一周中的每一天相关的行星神组成的万神殿。这些宗教信仰与天体观测交织在一起，强化了每周 7 天作为神圣构造的采用。</p><p>早期社会敏锐地观察月球的盈亏阶段，标志着时间的流逝。月球的平均周期约为 29.5 天，接近四组 7 天，月球连接为组织周提供了一个实用的框架。因此，月球周期与上述的天体和宗教影响交织在一起，形成了强大的三连胜，历史学家认为这推动了一周 7 天的采用。</p><p>虽然天体和宗教灵感奠定了基础，但影响深远的巴比伦文明巩固了每周 7 天作为一种文化习俗。公元前 3000 年左右，以天文学实力而闻名的巴比伦天文学家对天空进行了细致的观察。他们对天体的迷恋促使他们制定了一周 7 天的制度，使其与天体万神殿保持一致。巴比伦人的文化和知识影响力广泛传播，确保了邻近文化和文明采用七天周。</p><p>随着七天周深深扎根于古代文化中，它经历了连续性，并随着时间的推移进入了其他文明。犹太传统植根于以每周安息日为中心的宗教仪式，进一步巩固了七日周期的重要性。随着基督教的兴起和传播，一周的第一天星期日做礼拜的概念进一步巩固了西方世界的七天制。</p><p>每周 7 天是天体奇观、宗教信仰和文化传播相互作用的证明。它起源于古代天文观测，与宗教和神话意义交织在一起，为七天周的建立奠定了基础。随着文明和文化的相互作用，每周 7 天的概念持续存在，并不断适应和发展，成为我们生活中无处不在且统一的力量。所以，下次你看日历时，请记住天体。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>维生素补充剂有什么作用</title><link/>https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/<comments> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 30 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://kindlyteaching.com/?p=129 </guid><description><![CDATA[We&#8217;ve all seen the wall of vitamins for sale at our local pharmacy or big box store. If you&#8217;ve ever wondered what they are used for, here&#8217;s a list of the most common vitamins bought and what they do. Vitamin C: helps support the immune system and is important for skin health. It helps combat [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们都见过当地药房或大卖场出售的维生素墙。如果您想知道它们的用途，这里列出了最常见的维生素及其用途。</p><p><strong>维生素 C</strong> ：有助于支持免疫系统，对皮肤健康很重要。它有助于<a href="https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/" data-type="post" data-id="1365">对抗坏血病，并且存在于土豆中</a>。</p><p><strong>维生素 D</strong> ：有助于维持骨骼和牙齿强健，对免疫系统和整体健康很重要</p><p><strong>维生素 B12</strong> ：有助于维持健康的神经细胞和红细胞，对 DNA 合成很重要</p><p><strong>钙</strong>：有助于构建和维持强壮的骨骼和牙齿</p><p><strong>铁</strong>：帮助输送血液中的氧气，对能量代谢很重要</p><p><strong>Omega-3 脂肪酸</strong>：对心脏和大脑健康很重要</p><p><strong>叶酸（维生素 B9）</strong> ：对于 DNA 合成和细胞生长很重要，尤其是在怀孕期间</p><p><strong>维生素 E</strong> ：对皮肤健康很重要，可作为抗氧化剂</p><p><strong>镁</strong>：有助于调节神经和肌肉功能，对心脏健康和能量代谢很重要</p><p><strong>锌</strong>：对于免疫功能很重要，参与 DNA 合成和蛋白质代谢</p><p></p><p>值得注意的是，虽然补充剂可以帮助填补饮食中的营养缺口，但最好首先从均衡饮食中获取推荐量的维生素和矿物质。在服用任何新的补充剂方案之前，请咨询医疗保健专业人士。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>非决定论：原因不会导致结果</title><link/>https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/<comments> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1436 </guid><description><![CDATA[Indeterminism is a philosophical concept that challenges the deterministic worldview by suggesting that not all events are fully determined by preceding causes. It introduces the idea of genuine randomness and unpredictability into the fabric of the universe. Indeterminism assumes that certain events occur without being entirely determined by preceding causes. It suggests that there is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>非决定论是一个哲学概念，它通过提出并非所有事件都完全由先前的原因决定来挑战决定论的世界观。它将真正的随机性和不可预测性的概念引入到宇宙的结构中。非决定论假设某些事件的发生并不完全由先前的原因决定。它表明现实的本质存在固有的随机性或不确定性，导致无法绝对确定地预测结果。非决定论引入了这样一个概念：因果关系可能并不总是遵循严格的决定论模式。</p><p>非决定论得到支持的一个重要领域是量子力学领域。在微观层面上，某些现象（例如放射性粒子的衰变）表现出固有的概率行为。量子不确定性挑战了决定论的观点，它表明事件的发生具有一定程度的随机性，即使完全了解先前的条件也无法确定地预测。</p><p>这个话题具有深远的意义，并提出了有关自由意志和个人选择的问题。如果并非所有事件都是由因果决定的，则表明我们确实拥有真正的选择和自由，个人可以做出不完全由先前原因决定的决定。非决定论为替代结果的可能性和个人可以塑造自己命运的想法提供了空间。我们确信我们无法改变生命的起点，但我们的终点可能尚未确定。从非决定论的角度来看，生命并不是一排依次倒下的多米诺骨牌。</p><p>决定论和非决定论之间的争论是复杂且​​多方面的。决定论表明宇宙是完全可预测的，受因果关系支配，而非决定论则引入了不可预测的因素。虽然决定论符合我们对因果关系的直觉，但非决定论反映了量子力学中观察到的固有不确定性。为了回应决定论与非决定论的争论，相容论提供了一个和解的立场。相容论者认为自由意志和决定论可以共存。他们认为，自由在于按照自己的愿望和动机行事的能力，即使这些愿望最终受到因果关系的影响。相容论允许决定论的存在，同时保持个人能动性的概念。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>因果决定论：决定论与自由意志之间的紧张关系</title><link/>https://theknowledgejunction.com/causal-execution-the-tensions- Between-determinism-and-free-will/<comments> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions- Between-determinism-and-free-will/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1434 </guid><description><![CDATA[Causal determinism is a philosophical concept that assumes the idea that every event is causally determined by preceding events. According to this view, if we were to know the complete state of the universe at a particular moment, we could predict with certainty all future events. Causal determinism raises profound questions about the nature of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>因果决定论是一个哲学概念，它假设每个事件都是由先前的事件因果决定的。根据这种观点，如果我们知道宇宙在特定时刻的完整状态，我们就可以准确地预测所有未来事件。因果决定论对自由意志的本质、个人责任以及选择在人类行为中的作用提出了深刻的问题。</p><p>从本质上讲，因果决定论表明事件的发生是由一系列因果关系引起的。它假设一个由自然法则支配的确定性宇宙，其中每个事件都是过去事件的必然结果。这种观点认为，过去与自然法则相结合，完全决定了未来，不存在真正的不确定性。</p><p>这引发了关于个人拥有自由意志的程度的重大问题。如果所有的行动最终都是由先前的原因决定的，那么真正的选择自由还存在吗？批评者认为，决定论破坏了个人责任和道德责任的理念，因为个人可能被视为仅仅是其环境的产物，缺乏做出不同选择的能力。我想，这并不是我的错，过去已经决定了我要做什么。</p><p>为了应对决定论带来的挑战，相容主义作为一种寻求调和决定论与自由意志的哲学立场而出现。根据相容论者的观点，自由意志可以被理解为按照自己的愿望和动机行动的能力，即使在确定性的宇宙中也是如此。他们认为，没有外部胁迫或限制，个人就可以行使自由，无论其选择背后的因果决定因素如何。</p><p>决定论面临重大的哲学挑战。一个主要的批评是这样的论点，即决定论似乎与在某些量子现象中观察到的不确定性不相容，在这些量子现象中，事件是概率性而不是确定性发生的……。但什么解决了概率。此外，批评者认为，自由的主观体验和真正选择的感知在人类意识中根深蒂固，这表明存在某种超越决定论因果关系的自主形式。</p><p>自由意志问题仍然是一个备受争议的问题，与因果决定论的概念交织在一起。争论围绕着将决定论世界观与个人能动性和道德责任的直觉信念调和起来的可能性。解决这种紧张关系需要对人类选择本质的哲学、心理学和科学观点进行细致入微的探索。</p><p>因果决定论对我们对人类能动性、自由意志和个人责任的理解提出了挑衅性的挑战。虽然决定论表明宇宙是由可预测的因果关系支配的，但它提出了关于自由意志与决定论世界观的兼容性的问题。围绕因果决定论正在进行的哲学辩论凸显了这些问题的复杂性，并提醒我们它们对我们理解自己和现实本质的深刻影响。最终，对决定论及其与人类能动性的关系的探索邀请我们批判性地反思选择的本质、责任以及我们在错综复杂的宇宙挂毯中控制的局限性。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions- Between-determinism-and-free-will/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>斯瓦尔巴全球种子库，植物多样性的诺亚方舟</title><link/>https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/<comments> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sat, 27 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1428 </guid><description><![CDATA[The Svalbard Global Seed Vault is a secure facility located on the Norwegian island of Spitsbergen, near the town of Longyearbyen in Svalbard. That&#8217;s between Norway and the North Pole. It was established to serve as a backup storage facility for the world&#8217;s crop in the event of natural or man-made disasters. The vault is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>斯瓦尔巴全球种子库是一个安全设施，位于挪威斯匹次卑尔根岛，靠近斯瓦尔巴群岛朗伊尔城镇。那是在挪威和北极之间。它的建立是为了在发生自然或人为灾害时作为世界农作物的备份储存设施。</p><p>该金库位于一座山的深处，海拔约 130 米（430 英尺）。它是在一个废弃的煤矿中建造的，以利用北极永久冻土层和现有隧道的自然低温。设施周围的永久冻土和厚岩石提供了天然隔热层，为储存的种子保持恒定的低温。偏远和孤立的位置有助于确保种子免受地震、洪水和核事件等自然灾害的影响。</p><p>拱顶由一条长隧道组成，通向三个独立的房间。每个室可容纳多达 150 万个不同的种子样本，使金库总共可存储数百万颗种子。种子储存在密封盒中，温度保持在 -18 摄氏度（-0.4 华氏度）左右。</p><p>由挪威政府所有，由北欧遗传资源中心 (NordGen) 与全球作物多样性信托基金 (GCDT) 和挪威农业和食品部合作管理，各国和机构可以保存其种子收藏的重复样本，确保如果他们自己的收藏品损坏或丢失，他们可以从金库取回种子。斯瓦尔巴全球种子库代表了全球合作努力，旨在确保保护作物多样性并为全球可持续农业和粮食生产奠定基础。</p><p>这很重要，因为依赖单一作物品种作为食物来源可能会导致其很快被消灭。这实际上发生在 19 世纪中叶，当时一种被称为晚疫病的马铃薯病害，特别影响 Lumper 品种的马铃薯，导致全国范围内的饥荒。这种特殊的马铃薯品种当时在爱尔兰广泛种植。该病迅速在全国蔓延，导致马铃薯作物被毁，造成严重的粮食短缺。</p><p>另一个例子是1970年的南方玉米叶枯病疫情，影响了美国的玉米作物。一种引起这种疾病的新真菌菌株（称为“Race T”）出现并迅速在玉米种植区传播。该菌株专门针对当时广泛种植的德克萨斯州雄性不育细胞质（T-细胞质）玉米杂交种。此次疫情对玉米生产造成了重大的产量损失和经济影响。</p><p>这些事例突显了单一栽培的风险，即广泛种植单一品种或单一品种的作物。如果疾病、害虫或其他不利因素影响该特定菌株，则整个作物极易受到损害或完全破坏。作物种群的多样化和保持遗传变异性是减轻此类风险和增强农业系统复原力的重要战略。斯瓦尔巴全球种子库确保我们保存了多种植物，有一天我们可能需要重新种植它们。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>