<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>知识交界处</title><atom:link href="https://theknowledgejunction.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://theknowledgejunction.com<description>丰富的知识</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 4 日，星期日 23:15:31 +0000</lastbuilddate><language>英文</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1个</sy:updatefrequency><generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator><item><title>福斯伯里翻牌</title><link/>https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/<comments> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1442 </guid><description><![CDATA[The Fosbury Flop is a high jumping technique that revolutionized the sport. It was popularized by American high jumper Dick Fosbury during the 1968 Olympics in Mexico City. Before Fosbury introduced this technique, most high jumpers used the straddle or the scissors technique, which involved jumping with their legs parallel to the bar and then [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Fosbury Flop 是一项彻底改变这项运动的跳高技术。它在 1968 年墨西哥城奥运会期间由美国跳高运动员迪克福斯伯里推广。在 Fosbury 引入这项技术之前，大多数跳高运动员使用跨骑或剪刀技术，即双腿与横杆平行跳跃，然后将双腿踢过横杆。</p><p> Fosbury Flop 技术是一种完全不同的越过横杆的方法，它包括向后接近横杆和弯曲的拱形跳跃越过横杆。福斯伯里没有面对横杆向前跳，而是背对着横杆向后跳，头先越过横杆，然后仰面着地。这种技术使他能够更有效地清除更高的高度，因为它减少了施加的能量并改善了他的重心。它为跳高运动带来了重大变革，为技术树立了新标准。福斯伯里最初面临批评和怀疑，但他在奥运会上的成功和随后的胜利证明了他的创新方法的有效性。最终，该技术被广泛采用，现在已成为全世界跳高运动员使用的主要方法。</p><p> Fosbury 的成功凸显了接受新思想和新方法的重要性。通过挑战传统智慧和跳出框框思考，他能够彻底改变他的运动。我们周围总是不断地追求渐进式改进，但正如 Fosbury Flop 所表明的那样，最好的改进往往不是渐进式的，而是需要彻底改变做事方式。这种情况一直在发生，从零售商需要从实体店过渡到在线销售，再到使用传统发动机的车辆再到使用电动机的车辆。 Fosbury Flop 是一个强有力的例子，说明创新和挑战现状如何能够在任何领域带来重大进步。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为什么一周有 7 天？</title><link/> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/<comments> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1440 </guid><description><![CDATA[The division of a year into 365 days, split across 12 months, is intricately tied to the movements of our celestial bodies. As Earth completes its journey around the Sun, 365 days elapse, with each day representing a full rotation of our planet about itself. Meanwhile, the concept of months, with their varying lengths, loosely [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一年分为 365 天，分为 12 个月，这与我们天体的运动错综复杂地联系在一起。当地球完成绕太阳的旅程时，365 天过去了，每一天都代表我们的星球绕着自己旋转一圈。与此同时，月份的概念，由于其长度各不相同，与我们的月球完成围绕我们的轨道运行所需的时间松散相关。然而，谜团在于周的建立，这是一个具有耐人寻味的起源和演化途径的古老概念。</p><p>就像年、月、日的起源一样，要了解一周 7 天的起源，我们也必须仰望天空。七个可见的天体，太阳、月亮、火星、水星、木星、金星和土星，以它们在天空中的运动吸引了古代文明。他们很自然地为这些天体流浪者赋予意义，将一周中的每一天都归于相应的天体。这种宇宙联系被认为是我们今天所知道的一周工作 7 天的基础。</p><p>除了天体的魅力，宗教和神话信仰也在塑造每周 7 天的过程中发挥了关键作用。全球各地的文化都赋予特定数字以重要意义，而数字 7 通常被认为是神秘和吉祥的。古代美索不达米亚是文明的摇篮，拥有与一周中的每一天相关的七位行星神灵的万神殿。这些宗教信仰与天文观测交织在一起，强化了将每周工作 7 天作为一种神圣的结构。</p><p>早期社会敏锐地观察到月盈月缺，标志着时间的流逝。平均月球周期约为 29.5 天，接近四组，每组 7 天，月球连接为组织周提供了一个实用的框架。因此，月球周期与所提到的天体和宗教影响交织在一起，形成了一个强大的三连胜，历史学家认为这推动了每周 7 天的采用。</p><p>虽然天体和宗教灵感奠定了基础，但有影响力的巴比伦文明将每周 7 天巩固为一种文化习俗。大约在公元前 3,000 年，巴比伦的天文学家以其高超的天文能力而闻名，他们对天空进行了细致的观察。他们对天体的迷恋导致他们建立了一个 7 天的星期，使其与天体万神殿保持一致。巴比伦人的文化和知识影响广泛传播，确保了邻近文化和文明采用每周七日制。</p><p>随着七日制在古代文化中的根基稳固，它经历了连续性，并随着时间的推移找到了通往其他文明的道路。植根于以每周安息日为中心的宗教仪式的犹太传统进一步巩固了七日周期的重要性。随着基督教的兴起和传播，在一周的第一天星期日进行礼拜的观念进一步巩固了西方世界的七日制。</p><p>每周工作 7 天证明了天体奇观、宗教信仰和文化传播之间的相互作用。它起源于古代天文观测，与宗教和神话意义交织在一起，为七日制的建立奠定了基础。随着文明和文化的相互作用，每周工作 7 天的概念持续存在、适应和发展成为我们生活中无处不在的统一力量。所以，下次你看日历的时候，记住天上的事。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>维生素补充剂有什么作用</title><link/>https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/<comments> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 30 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://kindlyteaching.com/?p=129 </guid><description><![CDATA[We&#8217;ve all seen the wall of vitamins for sale at our local pharmacy or big box store. If you&#8217;ve ever wondered what they are used for, here&#8217;s a list of the most common vitamins bought and what they do. Vitamin C: helps support the immune system and is important for skin health. It helps combat [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们都在当地的药房或大型商店看到过挂满维他命的墙。如果您曾经想知道它们的用途，这里列出了最常见的维生素及其作用。</p><p><strong>维生素 C</strong> ：有助于支持免疫系统，对皮肤健康很重要。它有助于<a href="https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/" data-type="post" data-id="1365">对抗坏血病，并且可以在土豆中找到</a>。</p><p><strong>维生素 D</strong> ：有助于保持强壮的骨骼和牙齿，对免疫系统和整体健康很重要</p><p><strong>维生素 B12</strong> ：有助于维持健康的神经细胞和红细胞，对 DNA 合成很重要</p><p><strong>钙</strong>：有助于建立和维持强壮的骨骼和牙齿</p><p><strong>铁</strong>：帮助输送血液中的氧气，对能量代谢很重要</p><p><strong>Omega-3 脂肪酸</strong>：对心脏和大脑健康很重要</p><p><strong>叶酸（维生素 B9）</strong> ：对 DNA 合成和细胞生长很重要，尤其是在怀孕期间</p><p><strong>维生素 E</strong> ：对皮肤健康很重要，可作为抗氧化剂</p><p><strong>镁</strong>：有助于调节神经和肌肉功能，对心脏健康和能量代谢很重要</p><p><strong>锌</strong>：对免疫功能很重要，参与 DNA 合成和蛋白质代谢</p><p></p><p>重要的是要注意，虽然补充剂可以帮助填补饮食中的营养缺口，但最好首先从均衡饮食中获取推荐量的维生素和矿物质。在采取任何新的补充方案之前咨询医疗保健专业人士。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>非决定论：原因不会导致结果</title><link/>https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/<comments> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1436 </guid><description><![CDATA[Indeterminism is a philosophical concept that challenges the deterministic worldview by suggesting that not all events are fully determined by preceding causes. It introduces the idea of genuine randomness and unpredictability into the fabric of the universe. Indeterminism assumes that certain events occur without being entirely determined by preceding causes. It suggests that there is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>非决定论是一个哲学概念，它通过暗示并非所有事件都完全由先前的原因决定来挑战决定论的世界观。它将真正的随机性和不可预测性的概念引入到宇宙的结构中。非决定论假设某些事件的发生没有完全由先前的原因决定。它表明现实的本质存在内在的随机性或不确定性，导致无法绝对确定地预测结果。非决定论引入了因果关系可能并不总是遵循严格的决定论模式的概念。</p><p>非决定论得到支持的一个重要领域是量子力学领域。在微观层面，某些现象，例如放射性粒子的衰变，表现出内在的概率行为。量子不确定性通过暗示事件的发生具有一定程度的随机性并且即使在完全了解先前条件的情况下也无法确定地预测，从而挑战了决定论的观点。</p><p>这个话题具有深远的意义，并提出了关于自由意志和个人选择的问题。如果不是所有的事件都是由因果决定的，这表明我们确实有真正的选择和自由，个人可以做出不完全由先前原因决定的决定。非决定论为其他结果的可能性和个人可以塑造自己命运的想法提供了空间。我们确信我们无法改变生命的起点，但终点可能尚未确定。从非决定论的角度来看，生活并不是一排依次倒下的多米诺骨牌。</p><p>决定论和非决定论之间的争论是复杂和多方面的。决定论表明一个完全可预测的宇宙受因果关系支配，而非决定论则引入了不可预测的因素。虽然决定论与我们对因果关系的直觉一致，但非决定论反映了在量子力学中观察到的内在不确定性。为了回应决定论与非决定论的争论，相容论提供了一个和解的立场。相容论者认为自由意志和决定论可以共存。他们提出，自由在于能够按照个人的愿望和动机行事，即使这些愿望最终会受到因果关系的影响。相容论允许决定论的存在，同时保持个人能动性的概念。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>因果决定论：决定论与自由意志之间的紧张关系</title><link/>https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/<comments> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1434 </guid><description><![CDATA[Causal determinism is a philosophical concept that assumes the idea that every event is causally determined by preceding events. According to this view, if we were to know the complete state of the universe at a particular moment, we could predict with certainty all future events. Causal determinism raises profound questions about the nature of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>因果决定论是一个哲学概念，它假设每个事件都是由先前事件因果决定的。根据这种观点，如果我们知道某个特定时刻宇宙的完整状态，我们就可以确定地预测所有未来事件。因果决定论对自由意志的本质、个人责任以及选择在人类行为中的作用提出了深刻的问题。</p><p>因果决定论的核心是，事件的发生是由一系列因果关系引起的。它假设一个受自然法则支配的确定性宇宙，其中每个事件都是过去事件的必然结果。这种观点假设过去与自然法则相结合，完全决定了未来，没有为真正的不确定性留下任何余地。</p><p>这引发了关于个人在多大程度上拥有自由意志的重大问题。如果所有的行为最终都由先前的原因决定，那么真正的选择自由是否存在？批评者认为，决定论破坏了个人责任和道德责任的观念，因为个人可能被视为其环境的产物，没有做出不同选择的能力。想想，这真的不是我的错，过去已经决定了我要做什么。</p><p>为了应对决定论带来的挑战，相容论作为一种寻求调和决定论与自由意志的哲学立场而出现。根据相容论者的说法，自由意志可以理解为按照自己的愿望和动机行事的能力，即使在一个确定性的宇宙中也是如此。他们争辩说，没有外部强制或约束允许个人行使他们的自由，而不管他们选择背后的因果决定因素。</p><p>决定论面临重大的哲学挑战。一个主要的批评是这样的论点，即决定论似乎与在某些量子现象中观察到的不确定性不相容，在这些现象中，事件以概率而非确定的方式发生……但是什么解决了概率。此外，批评者认为，自由的主观体验和真正选择的感知在人类意识中根深蒂固，表明存在某种形式的自主性，超越确定性因果关系。</p><p>自由意志的问题仍然是一个备受争议的问题，与因果决定论的概念交织在一起。辩论围绕着调和确定性世界观与对个人能动性和道德责任的直觉信念的可能性展开。解决这种紧张关系需要从哲学、心理学和科学角度对人类选择的本质进行细致的探索。</p><p>因果决定论对我们对人类能动性、自由意志和个人责任的理解提出了挑衅性的挑战。虽然决定论表明宇宙受可预测的因果关系支配，但它提出了关于自由意志与决定论世界观相容性的问题。围绕因果决定论的持续哲学辩论突出了这些问题的复杂性，并提醒我们它们对我们对自己和现实本质的理解具有深远的影响。最终，对决定论及其与人类能动性关系的探索促使我们批判性地反思选择、责任的本质，以及我们在错综复杂的宇宙织锦中的控制限度。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>斯瓦尔巴全球种子库，植物多样性的诺亚方舟</title><link/>https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/<comments> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sat, 27 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1428 </guid><description><![CDATA[The Svalbard Global Seed Vault is a secure facility located on the Norwegian island of Spitsbergen, near the town of Longyearbyen in Svalbard. That&#8217;s between Norway and the North Pole. It was established to serve as a backup storage facility for the world&#8217;s crop in the event of natural or man-made disasters. The vault is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>斯瓦尔巴群岛全球种子库是位于挪威斯匹次卑尔根岛的安全设施，靠近斯瓦尔巴群岛朗伊尔城镇。那是在挪威和北极之间。它的建立是为了在发生自然或人为灾难时作为世界作物的备用储存设施。</p><p>金库位于山深处，海拔约 130 米（430 英尺）。它建在一个废弃的煤矿中，以利用北极永久冻土和现有隧道的自然低温。设施周围的永久冻土和厚岩石提供天然绝缘，为储存的种子保持恒定的低温。偏远和孤立的位置有助于确保种子免受地震、洪水和核事件等自然灾害的影响。</p><p>拱顶由一条通向三个独立房间的长隧道组成。每个室最多可容纳 150 万个不同的种子样本，从而使保险库总共可以存储数百万个种子。种子储存在密封盒中，并保持在 -18 摄氏度（-0.4 华氏度）左右的温度。</p><p>由挪威政府所有，由北欧遗传资源中心 (NordGen) 与全球作物多样性信托基金 (GCDT) 和挪威农业和食品部合作管理，国家和机构可以保存其种子收集的重复样本，确保如果他们自己的收藏品损坏或丢失，他们可以从保险库中取回种子。斯瓦尔巴全球种子库代表了一项全球合作努力，旨在确保保护作物多样性并确保全球可持续农业和粮食生产的基础。</p><p>这一点很重要，因为依赖单一品种的作物作为食物来源可能会导致它很快被消灭。这实际上发生在 19 世纪中叶，当时一种被称为晚疫病的马铃薯病害，特别影响马铃薯的 Lumper 品种，导致全国范围的饥荒。这种特殊的马铃薯品系当时在爱尔兰广泛种植。这种疾病迅速蔓延到全国，导致马铃薯作物遭到破坏，并造成严重的粮食短缺。</p><p>又如1970年南方玉米叶枯病流行，影响了美国的玉米作物。一种称为 Race T 的引起这种疾病的新真菌菌株出现并迅速传播到玉米种植区。该菌株专门针对当时广泛种植的德克萨斯雄性不育细胞质（T 细胞质）玉米杂交种。该流行病导致玉米产量显着下降和经济影响。</p><p>这些实例凸显了与单一栽培相关的风险，单一栽培作物被广泛种植。如果疾病、害虫或其他不利因素影响该特定菌株，则整个作物极易受到损害或完全破坏。作物种群的多样化和保持遗传变异性是减轻此类风险和增强农业系统恢复力的重要战略。斯瓦尔巴特全球种子库确保我们保存了种类繁多的植物，有一天我们可能需要重新培育这些植物。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>虎斑之星，外星人的标志？</title><link/> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/<comments> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1413 </guid><description><![CDATA[Tabby&#8217;s Star, also known as KIC 8462852 or Boyajian&#8217;s Star, is a mysterious and unusual star located in the constellation Cygnus, approximately 1,470 light-years away from Earth. It gained widespread attention in 2015 due to its irregular and unexplained pattern of light fluctuations. Tabby&#8217;s Star was first discovered by the Kepler Space Telescope as part [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Tabby&#39;s Star，也被称为 KIC 8462852 或 Boyajian&#39;s Star，是一颗神秘而不寻常的恒星，位于天鹅座，距离地球约 1,470 光年。由于其不规则且无法解释的光波动模式，它在 2015 年获得了广泛关注。</p><p> Tabby&#39;s Star 是开普勒太空望远镜在其寻找系外行星任务中首次发现的。使这颗恒星特别引人入胜的是随着时间的推移观察到其亮度显着且不规则的下降。与通常在其他恒星中观察到的情况相比，这些倾角要大得多，也更难以预测。</p><p>这颗恒星不寻常的光变曲线最初引发了一种猜测，即先进的地外文明可能会在恒星周围建造一个巨型结构或“戴森球体”，从而导致不规则的变暗。然而，此假设此后变得不那么受欢迎了。如果我们真的想要外星人，<a href="https://theknowledgejunction.com/mantis-shrimp/" data-type="post" data-id="196">我们的海洋中已经有一些奇怪的生物</a>了。</p><p>已经进行了几项科学研究来调查 Tabby&#39;s Star 的性质。天文学家 Tabetha Boyajian（这颗恒星以他的名字被非正式命名）带领一个研究小组仔细检查了这颗恒星的光变曲线，发现它表现出不规则和不对称的变暗事件，其中一些亮度高达 20% 或更多。</p><p>人们提出了各种假设来解释 Tabby&#39;s Star 的奇特行为。其中包括恒星周围轨道上存在大量彗星或其他碎片，当它们经过恒星前方时会导致间歇性变暗。另一个建议是，这颗恒星可能被最近两个行星体碰撞产生的尘埃云包围。</p><p>最近的研究表明，虎斑之星变暗可能是多种因素共同作用的结果。一种可能是恒星在其周围的圆盘中拥有不均匀分布的尘埃或其他物质，导致亮度不规则变化。此外，内在的恒星现象，如磁活动或脉动，也可能对观测到的光变曲线有影响。</p><p>尽管进行了严密的审查和研究，但塔比之星不规则变暗的确切原因仍不确定。需要进一步的观察和调查来解开围绕这个有趣天体的谜团，尽管先进的外星文明的想法将是最有趣和可怕的。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> .zip 问题</title><link/>https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/<comments> https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Technological Advancements]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1425 </guid><description><![CDATA[In today&#8217;s digital age, finding efficient and convenient ways to store, share, and transfer information has become increasingly crucial as files are getting larger and larger. This is where file compression techniques play a pivotal role, enabling us to reduce file sizes without sacrificing their contents. One such widely used compression format is .ZIP which [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在当今的数字时代，随着文件越来越大，寻找高效便捷的方式来存储、共享和传输信息变得越来越重要。这就是文件压缩技术发挥关键作用的地方，它使我们能够在不牺牲文件内容的情况下减小文件大小。一种广泛使用的压缩格式是 .ZIP，它基本上得到了广泛的普遍采用。所以有什么问题？</p><p>谷歌最近发布了新的<strong>.zip</strong>域，对于那些不熟悉互联网的人来说，这意味着人们现在可以注册以 .zip 结尾的网站，就像大多数以 .com 或 .org 结尾的网站一样。这是一个主要问题，因为互联网上的很多地方都会自动将网站转换为链接。大多数电子邮件应用程序以及 YouTube 评论都是如此，仅举几例。现在，任何提及在电子邮件中附加“file.zip”的内容都将自动转换为可以点击的链接，并将用户带到网站。</p><p>对某些人来说肯定会发生的一个不幸场景是，他们会收到一封来自朋友的电子邮件，他们分享了他们一起度假的照片。在电子邮件中提到他们附上了 vacation.zip，其中有他们的照片。收件人点击电子邮件中的 vacation.zip 字样（已自动转换为链接），他们将被带到一个网站，该网站会自动下载名为 vacation.zip 的文件，然后关闭网站选项卡。现在对于毫无戒心的电子邮件接收者来说，他们只是下载了恶意软件并认为该文件包含照片。</p><p>常见的 .zip 文件名很快被恶意玩家和白帽黑客（好人）注册，争夺所有权。有些人借此机会指责谷歌缺乏道德规范，无法提供类似<a rel="noreferrer noopener" href="https://financialstatement.zip/" target="_blank">financialstatement.zip</a>的内容……如果您对访问任何 .zip 域犹豫不决，请在下面查看屏幕截图。其他人只是想借此机会从恶意玩家手中夺走它，当然还有一些人会利用它来传播恶意软件或网络钓鱼以获取信息。 Bobbyr 在他们的媒体文章中解释了一种将这个新域用于邪恶目的的更复杂的方法：https: <a href="https://medium.com/@bobbyrsec/the-dangers-of-googles-zip-tld-5e1e675e59a5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">//medium.com/@bobbyrsec/the-dangers-of-googles-zip-tld-5e1e675e59a5</a> 。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="598" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1024x598.png" alt="" class="wp-image-1426" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1024x598.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-300x175.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-768x449.png 768w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1536x898.png 1536w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5.png 1593w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>随着数字环境的变化，有时并没有变得更好，重要的是要及时了解最新信息、谨慎行事并采用良好的安全措施。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>大大西洋马尾藻带：大量海藻绽放</title><link/>https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/<comments> https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Wed, 24 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1407 </guid><description><![CDATA[The Great Atlantic Sargassum Belt is a large mass of floating seaweed that forms in the Atlantic Ocean, primarily in the region known as the Sargasso Sea. Sargassum is a type of brown macroalgae that typically grows in shallow coastal waters. However, in recent years, there has been a significant increase in the amount of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>大大西洋马尾藻带是一大片漂浮的海藻，形成于大西洋，主要位于被称为马尾藻海的地区。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="463" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1024x463.png" alt="" class="wp-image-1408" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1024x463.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-300x136.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-768x347.png 768w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1536x695.png 1536w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4.png 1753w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>马尾藻是一种棕色大型藻类，通常生长在沿海浅水区。然而，近年来，在公海中积累的马尾藻数量显着增加，形成了现在所谓的大大西洋马尾藻带。这条带延伸数千公里，从西非海域延伸到墨西哥湾和加勒比海。如果它们都来自同一种植物，它们就可以冠以 <a href="https://theknowledgejunction.com/the-largest-living-thing/" data-type="post" data-id="38">地球上最大生物</a>的称号。</p><p>促成大大西洋马尾藻带形成的因素很复杂，尚未完全了解。然而，有几个因素被认为发挥了作用。其中包括沿海污染和农业径流带来的养分富集、洋流和天气模式的变化，以及可供马尾藻附着的漂浮基质的可用性。</p><p>马尾藻在大西洋的过度积累引起了人们的关注，因为它对海洋生态系统、沿海社区和旅游业产生了重大影响。虽然这种藻类的一小部分对生态系统有益，但当马尾藻大量冲上岸时，它会窒息并杀死海草、珊瑚礁和其他海洋生物，破坏重要的栖息地和生态系统。它还可以通过影响沿海地区的审美吸引力和娱乐价值来影响旅游业。当马尾藻分解时，它会消耗氧气，导致“死区”的产生，氧气含量变得极低，对海洋生物构成威胁。分解过程还会释放出具有强烈难闻气味的硫化氢气体，给受影响沿海地区的居民和游客带来不适。</p><p>正在努力更好地了解和减轻大大西洋马尾藻带的影响。正在开发卫星监测和预报系统以检测和预测马尾藻的移动，使沿海社区能够为涌入做好准备并做出反应。此外，正在进行研究以探索防止过度养分流失、改善沿海水质以及寻找收获的马尾藻的创新用途的方法，例如生物燃料生产和堆肥。</p><p>大大西洋马尾藻带提醒人们注意人类活动与环境之间复杂的相互作用。解决马尾藻增殖的根本原因需要采取综合方法，包括国际合作以及可持续的土地和海洋管理实践。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>最昂贵的香料之一：藏红花</title><link/>https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/<comments> https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 23 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1401 </guid><description><![CDATA[Saffron, an exquisite and sought-after spice, has a history as rich as its vibrant color. Renowned for its unique flavor, aroma, and striking golden hue, saffron has enthralled cultures around the world for centuries. It possesses a flavor profile and aroma unlike any other spice. Its distinct taste can be described as subtly floral with [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>藏红花是一种精致而广受欢迎的香料，其悠久的历史与其鲜艳的色彩一样丰富。藏红花以其独特的风味、香气和醒目的金色而闻名，几个世纪以来一直吸引着世界各地的文化。它具有不同于任何其他香料的风味特征和香气。它独特的味道可以描述为微妙的花香，带有淡淡的蜂蜜和精致的泥土味。这款香水同样迷人，带有干草味和淡淡的苦味，为其特征增添了深度。除了其非凡的味道和香味外，藏红花还为它所搭配的菜肴赋予了鲜艳的金色，将它们提升为一场视觉盛宴。 </p><figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="500" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3.png" alt="" class="wp-image-1403" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3-300x146.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3-768x375.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>收获过程是一项细致的工作，每个微小的红色柱头都经过精心挑选。这种劳动密集型的做法解释了藏红花的稀缺性和排他性。即使是少量的藏红花线，也需要大量的这些花和熟练的收割者的奉献精神。藏红花番红花每年只开花很短的时间，每朵花只长出一些珍贵的柱头。这种有限的产量，加上收获所需的体力劳动，严重影响了供应并推高了藏红花的成本。价格可能因质量、产地和市场条件而异，通常使藏红花成为世界上最昂贵的香料之一。</p><p>作为世界上最昂贵的香料之一，不幸的是导致了假冒和掺假行为。掺假者经常试图通过用更便宜的材料混合或替代藏红花来欺骗消费者。常见的方法包括添加红花花瓣、姜黄，甚至是染色的植物材料，以模仿藏红花的外观。为确保藏红花的真实性，鼓励消费者从信誉良好的来源购买，并对质量认证和标签保持警惕。如果价格好得令人难以置信，那它可能不是真的。</p><p>在香料领域，藏红花是无与伦比的宝石，因其味道、香气和鲜艳的色彩而备受推崇。其错综复杂的收获过程，加上其在烹饪界的独特特性和多功能性，巩固了它在各大洲文化的心中和美食中的地位。藏红花的稀有性和价格反映了它的独特性，虽然假冒等挑战依然存在，但真正藏红花的魅力和价值继续吸引着人们的感官并提升了烹饪体验。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>