<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>知识交界处</title><atom:link href="https://theknowledgejunction.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://theknowledgejunction.com<description>丰富的知识</description><lastbuilddate>2023 年 5 月 26 日星期五 03:37:07 +0000</lastbuilddate><language>英文</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1个</sy:updatefrequency><generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator><item><title>虎斑之星，外星人的标志？</title><link/> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/<comments> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1413 </guid><description><![CDATA[Tabby&#8217;s Star, also known as KIC 8462852 or Boyajian&#8217;s Star, is a mysterious and unusual star located in the constellation Cygnus, approximately 1,470 light-years away from Earth. It gained widespread attention in 2015 due to its irregular and unexplained pattern of light fluctuations. Tabby&#8217;s Star was first discovered by the Kepler Space Telescope as part [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Tabby&#39;s Star，也被称为 KIC 8462852 或 Boyajian&#39;s Star，是一颗神秘而不寻常的恒星，位于天鹅座，距离地球约 1,470 光年。由于其不规则且无法解释的光波动模式，它在 2015 年获得了广泛关注。</p><p> Tabby&#39;s Star 是开普勒太空望远镜在其寻找系外行星任务中首次发现的。使这颗恒星特别引人入胜的是随着时间的推移观察到其亮度显着且不规则的下降。与通常在其他恒星中观察到的情况相比，这些倾角要大得多，也更难以预测。</p><p>这颗恒星不寻常的光变曲线最初引发了一种猜测，即先进的地外文明可能会在恒星周围建造一个巨型结构或“戴森球体”，从而导致不规则的变暗。然而，此假设此后变得不那么受欢迎了。如果我们真的想要外星人，<a href="https://theknowledgejunction.com/mantis-shrimp/" data-type="post" data-id="196">我们的海洋中已经有一些奇怪的生物</a>了。</p><p>已经进行了几项科学研究来调查 Tabby&#39;s Star 的性质。天文学家 Tabetha Boyajian（这颗恒星以他的名字被非正式命名）带领一个研究小组仔细检查了这颗恒星的光变曲线，发现它表现出不规则和不对称的变暗事件，其中一些亮度高达 20% 或更多。</p><p>人们提出了各种假设来解释 Tabby&#39;s Star 的奇特行为。其中包括恒星周围轨道上存在大量彗星或其他碎片，当它们经过恒星前方时会导致间歇性变暗。另一个建议是，这颗恒星可能被最近两个行星体碰撞产生的尘埃云包围。</p><p>最近的研究表明，虎斑之星变暗可能是多种因素共同作用的结果。一种可能是恒星在其周围的圆盘中拥有不均匀分布的尘埃或其他物质，导致亮度不规则变化。此外，内在的恒星现象，如磁活动或脉动，也可能对观测到的光变曲线有影响。</p><p>尽管进行了严密的审查和研究，但塔比之星不规则变暗的确切原因仍不确定。需要进一步的观察和调查来解开围绕这个有趣天体的谜团，尽管先进的外星文明的想法将是最有趣和可怕的。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> .zip 问题</title><link/>https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/<comments> https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Technological Advancements]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1425 </guid><description><![CDATA[In today&#8217;s digital age, finding efficient and convenient ways to store, share, and transfer information has become increasingly crucial as files are getting larger and larger. This is where file compression techniques play a pivotal role, enabling us to reduce file sizes without sacrificing their contents. One such widely used compression format is .ZIP which [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在当今的数字时代，随着文件越来越大，寻找高效便捷的方式来存储、共享和传输信息变得越来越重要。这就是文件压缩技术发挥关键作用的地方，它使我们能够在不牺牲文件内容的情况下减小文件大小。一种广泛使用的压缩格式是 .ZIP，它基本上得到了广泛的普遍采用。所以有什么问题？</p><p>谷歌最近发布了新的<strong>.zip</strong>域，对于那些不熟悉互联网的人来说，这意味着人们现在可以注册以 .zip 结尾的网站，就像大多数以 .com 或 .org 结尾的网站一样。这是一个主要问题，因为互联网上的很多地方都会自动将网站转换为链接。大多数电子邮件应用程序以及 YouTube 评论都是如此，仅举几例。现在，任何提及在电子邮件中附加“file.zip”的内容都将自动转换为可以点击的链接，并将用户带到网站。</p><p>对某些人来说肯定会发生的一个不幸场景是，他们会收到一封来自朋友的电子邮件，他们分享了他们一起度假的照片。在电子邮件中提到他们附上了 vacation.zip，其中有他们的照片。收件人点击电子邮件中的 vacation.zip 字样（已自动转换为链接），他们将被带到一个网站，该网站会自动下载名为 vacation.zip 的文件，然后关闭网站选项卡。现在对于毫无戒心的电子邮件接收者来说，他们只是下载了恶意软件并认为该文件包含照片。</p><p>常见的 .zip 文件名很快被恶意玩家和白帽黑客（好人）注册，争夺所有权。一些人借此机会指责谷歌缺乏道德规范，无法提供类似<a rel="noreferrer noopener" href="https://financialstatement.zip/" target="_blank">financialstatement.zip</a>的内容……如果您对访问任何 .zip 域犹豫不决，请查看下面的屏幕截图。其他人只是想借此机会从恶意玩家手中夺走它，当然还有一些人会利用它来传播恶意软件或网络钓鱼以获取信息。 Bobbyr 在他们的媒体文章中解释了一种将这个新域用于邪恶目的的更复杂的方法：https: <a href="https://medium.com/@bobbyrsec/the-dangers-of-googles-zip-tld-5e1e675e59a5" target="_blank" rel="noreferrer noopener">//medium.com/@bobbyrsec/the-dangers-of-googles-zip-tld-5e1e675e59a5</a> 。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="598" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1024x598.png" alt="" class="wp-image-1426" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1024x598.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-300x175.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-768x449.png 768w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5-1536x898.png 1536w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-5.png 1593w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>随着数字环境的变化，有时并没有变得更好，重要的是要及时了解最新信息、谨慎行事并采用良好的安全措施。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/the-zip-problem/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>大大西洋马尾藻带：大量海藻绽放</title><link/>https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/<comments> https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Wed, 24 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1407 </guid><description><![CDATA[The Great Atlantic Sargassum Belt is a large mass of floating seaweed that forms in the Atlantic Ocean, primarily in the region known as the Sargasso Sea. Sargassum is a type of brown macroalgae that typically grows in shallow coastal waters. However, in recent years, there has been a significant increase in the amount of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>大大西洋马尾藻带是一大片漂浮的海藻，形成于大西洋，主要位于被称为马尾藻海的地区。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="463" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1024x463.png" alt="" class="wp-image-1408" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1024x463.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-300x136.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-768x347.png 768w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4-1536x695.png 1536w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-4.png 1753w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>马尾藻是一种棕色大型藻类，通常生长在沿海浅水区。然而，近年来，在公海中积累的马尾藻数量显着增加，形成了现在所谓的大大西洋马尾藻带。这条带延伸数千公里，从西非海域延伸到墨西哥湾和加勒比海。如果它们都来自同一种植物，它们就可以冠以 <a href="https://theknowledgejunction.com/the-largest-living-thing/" data-type="post" data-id="38">地球上最大生物</a>的称号。</p><p>促成大大西洋马尾藻带形成的因素很复杂，尚未完全了解。然而，有几个因素被认为发挥了作用。其中包括沿海污染和农业径流带来的养分富集、洋流和天气模式的变化，以及可供马尾藻附着的漂浮基质的可用性。</p><p>马尾藻在大西洋的过度积累引起了人们的关注，因为它对海洋生态系统、沿海社区和旅游业产生了重大影响。虽然这种藻类的一小部分对生态系统有益，但当马尾藻大量冲上岸时，它会窒息并杀死海草、珊瑚礁和其他海洋生物，破坏重要的栖息地和生态系统。它还可以通过影响沿海地区的审美吸引力和娱乐价值来影响旅游业。当马尾藻分解时，它会消耗氧气，导致“死区”的产生，氧气含量变得极低，对海洋生物构成威胁。分解过程还会释放出具有强烈难闻气味的硫化氢气体，给受影响沿海地区的居民和游客带来不适。</p><p>正在努力更好地了解和减轻大大西洋马尾藻带的影响。正在开发卫星监测和预报系统以检测和预测马尾藻的移动，使沿海社区能够为涌入做好准备并做出反应。此外，正在进行研究以探索防止过度养分流失、改善沿海水质以及寻找收获的马尾藻的创新用途的方法，例如生物燃料生产和堆肥。</p><p>大大西洋马尾藻带提醒人们注意人类活动与环境之间复杂的相互作用。解决马尾藻增殖的根本原因需要采取综合方法，包括国际合作以及可持续的土地和海洋管理实践。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/great-atlantic-sargassum-belt/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>最昂贵的香料之一：藏红花</title><link/>https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/<comments> https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 23 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1401 </guid><description><![CDATA[Saffron, an exquisite and sought-after spice, has a history as rich as its vibrant color. Renowned for its unique flavor, aroma, and striking golden hue, saffron has enthralled cultures around the world for centuries. It possesses a flavor profile and aroma unlike any other spice. Its distinct taste can be described as subtly floral with [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>藏红花是一种精致而广受欢迎的香料，其悠久的历史与其鲜艳的色彩一样丰富。藏红花以其独特的风味、香气和醒目的金色而闻名，几个世纪以来一直吸引着世界各地的文化。它具有不同于任何其他香料的风味特征和香气。它独特的味道可以描述为微妙的花香，带有淡淡的蜂蜜和精致的泥土味。这款香水同样迷人，带有干草味和淡淡的苦味，为其特征增添了深度。除了其非凡的味道和香味外，藏红花还为它所搭配的菜肴赋予了鲜艳的金色，将它们提升为一场视觉盛宴。 </p><figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="500" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3.png" alt="" class="wp-image-1403" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3.png 1024w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3-300x146.png 300w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-3-768x375.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure><p>收获过程是一项细致的工作，每个微小的红色柱头都经过精心挑选。这种劳动密集型的做法解释了藏红花的稀缺性和排他性。即使是少量的藏红花线，也需要大量的这些花和熟练的收割者的奉献精神。藏红花番红花每年只开花很短的时间，每朵花只长出一些珍贵的柱头。这种有限的产量，加上收获所需的体力劳动，严重影响了供应并推高了藏红花的成本。价格可能因质量、产地和市场条件而异，通常使藏红花成为世界上最昂贵的香料之一。</p><p>作为世界上最昂贵的香料之一，不幸的是导致了假冒和掺假行为。掺假者经常试图通过用更便宜的材料混合或替代藏红花来欺骗消费者。常见的方法包括添加红花花瓣、姜黄，甚至是染色的植物材料，以模仿藏红花的外观。为确保藏红花的真实性，鼓励消费者从信誉良好的来源购买，并对质量认证和标签保持警惕。如果价格好得令人难以置信，那它可能不是真的。</p><p>在香料领域，藏红花是无与伦比的宝石，因其味道、香气和鲜艳的色彩而备受推崇。其错综复杂的收获过程，加上其在烹饪界的独特特性和多功能性，巩固了它在各大洲文化的心中和美食中的地位。藏红花的稀有性和价格反映了它的独特性，虽然假冒等挑战依然存在，但真正藏红花的魅力和价值继续吸引着人们的感官并提升了烹饪体验。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/one-of-the-most-expensive-spices-saffron/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>索里特与忒修斯悖论</title><link/>https://theknowledgejunction.com/sorites-theseus-paradox/<comments> https://theknowledgejunction.com/sorites-theseus-paradox/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 22 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1395 </guid><description><![CDATA[Sorites Paradox, also known as the Paradox of the Heap arises from a seemingly simple question: When does a heap of sand cease to be a heap if we remove one grain at a time? Consider a heap of sand consisting of a large number of grains. If we remove a single grain, it would [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Sorites 悖论</strong>，也称为堆的悖论，源于一个看似简单的问题：如果我们一次去除一粒沙粒，什么时候沙堆不再是堆？</p><blockquote class="wp-block-quote"><p>考虑一堆由大量颗粒组成的沙子。如果我们移除一个颗粒，它仍然会被认为是一个堆。即使我们继续这个一次移除一粒谷物的过程，在某个时候，堆将不再被视为堆。</p></blockquote><p>问题是，这种转变究竟发生在什么时候？<strong>是否有定义堆的精确数量的颗粒？</strong></p><p>悖论在于，堆与非堆之间似乎没有明确的界限或明显的区别。如果我们考虑堆中的颗粒数，我们可以分配一个阈值。但是在移除一粒谷物后，堆条件似乎仍然成立。这个过程可以重复，直到我们到达一个点，它不再看起来像一个堆，即使最后两个状态之间的差异可能只是一粒。 Sorites 悖论挑战了我们对边界性质和渐变概念的直觉。它提出了关于我们如何定义和分类世界上事物的问题，表明我们通常的分类标准可能会被悖论破坏。</p><p>这个悖论在各个领域都有影响，包括哲学、语言学，甚至法律推理，在这些领域，精确的定义和界限至关重要。它迫使我们重新考虑概念的本质，以及我们如何在不断变化的情况下确定它们的边界。</p><p>同样，<strong>忒修斯的悖论</strong>或忒修斯之船探讨了身份和随时间变化的问题。该悖论基于以下场景：</p><blockquote class="wp-block-quote"><p>假设传说中的希腊英雄忒修斯有一艘船，他曾多次驾驶这艘船进行冒险。随着时间的推移，随着船上的木板老化，忒修斯开始一块一块地更换新的。最终，原船的每一块木板都换成了新的木板。</p></blockquote><p>那么矛盾的问题就来了：<strong>忒修斯现在航行的这艘船还是他最初出发时乘坐的那艘船，还是完全不同的一艘船？</strong></p><p>一方面，如果我们根据船舶的物理构成来考虑身份，其中每个部件都已更换，我们可能会争辩说这是一艘完全不同的船。原始材料已不复存在，这艘船经历了彻底的改造。</p><p>另一方面，如果我们关注连续性和船舶的功能特性，我们可能会争辩说它仍然是同一艘船。虽然各个组件发生了变化，但船舶的整体结构和用途保持不变。它仍然用于航行并保留相同的名称，忒修斯的船。</p><p>这个悖论挑战了我们关于什么构成身份的直觉。它迫使我们质疑身份是否仅由物理连续性决定，或者是否有其他因素（如功能或概念连续性）发挥作用。</p><p>这两个悖论都促使我们重新考虑我们如何建立和定义身份，无论是船的身份还是堆的身份。它们挑战了我们通常的分类标准，并迫使我们在面对逐渐变化时直面我们理解的局限性。</p><p>此外，这两个悖论都突出了精确确定变化变得足以改变身份或分类的点的困难。他们强调了我们在处理连续过程和缺乏明确界限时遇到的概念挑战。对于不那么发人深省的悖论，请查看<a href="https://theknowledgejunction.com/the-air-conditioning-paradox/" data-type="post" data-id="272">空调悖论</a>。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/sorites-theseus-paradox/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> YouTube 的起源是一个约会网站</title><link/>https://theknowledgejunction.com/youtubes-origin-was-a-dating-website/<comments> https://theknowledgejunction.com/youtubes-origin-was-a-dating-website/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 21 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1390 </guid><description><![CDATA[Many products and companies start with a purpose in mind, only to discover their true potential in a completely different and unforeseen ways. These remarkable transformations serve as vivid reminders of the power of adaptability and the necessity of adaptability for survival. From humble beginnings, these entities have embraced change, redirecting their paths towards uncharted [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>许多产品和公司都是从一个目的开始的，只是为了以完全不同和不可预见的方式发现它们的真正潜力。这些显着的转变生动地提醒了适应能力的力量和适应能力对生存的必要性。这些实体从卑微的起点开始接受变革，将他们的道路重新定向到未知领域，并最终成为成功的象征。</p><p> YouTube 的故事可以追溯到 2005 年初，当时 PayPal 的三名前员工 Chad Hurley、Steve Chen 和 Jawed Karim 在旧金山参加了一次晚宴。他们几乎不知道这次偶然的聚会会成为一次非凡冒险的催化剂。谈话围绕着在线查找和共享视频的困难展开，尤其是个人性质的视频。这在三人组中激发了一个独特的想法：如果他们可以创建一个促进视频共享的平台，特别是在约会领域内，会怎样？</p><p>从蓬勃发展的在线约会场景中汲取灵感，并在他们的技术专长的推动下，Hurley、Chen 和 Karim 开始了一项使命，即彻底改变人们的浪漫联系方式。他们开发了一个名为“Tune In, Hook Up”的平台，旨在让个人能够上传视频来介绍自己并向潜在合作伙伴展示他们的个性。核心理念是通过整合多媒体内容来增强传统的约会档案，最终提供更真实和引人入胜的体验。</p><p>尽管充满激情和创新精神，“Tune In, Hook Up”的创始人遇到了无数挑战，考验了他们的决心。该平台的早期采用者面临重大障碍，包括视频录制设备的访问受限、网速缓慢以及概念本身的新颖性。结果，约会网站难以获得关注，创始人意识到他们需要重新考虑他们的战略。</p><p> Hurley、Chen 和 Karim 认识到他们平台的潜力，但也承认专注于约会的局限性，因此做出了一个关键决定。他们决定扩大网站的范围，将其转变为用户可以上传和分享他们想要的任何视频内容的空间，而不仅仅是约会相关的互动。这一战略转变将被证明是推动他们的创作取得空前成功的转折点。</p><p> 2005年2月14日，域名“youtube.com”注册成功，我们今天所知的YouTube网站正式诞生。该团队之所以选择这个名字，是因为它与向世界“广播自己”的行为有关。该平台的基本概念保持不变：用户可以上传视频，但现在重点从浪漫关系转移到与全球观众分享经验、想法和创造性努力。</p><p> YouTube 作为一个用户友好的、可访问的共享和观看视频的平台迅速流行起来。随着约会特定限制的取消，出现了大量内容，涵盖音乐、喜剧、教程和视频博客等多种类型。随着用户生成的内容涌入该平台，YouTube 成为崭露头角的创作者的温床，将普通人转变为网红，并为数字娱乐的新时代铺平了道路。</p><p>如今，YouTube 拥有一项惊人的统计数据：每月有超过 20 亿登录用户每天观看超过 10 亿小时的内容。它的影响几乎渗透到现代社会的方方面面，塑造了流行文化，培育了在线社区，并提供了一个娱乐和教育平台。从推出全球超级巨星的音乐视频到挑战社会规范的发人深省的纪录片，YouTube 已成为我们数字领域不可或缺的一部分。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/youtubes-origin-was-a-dating-website/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>零知识证明</title><link/>https://theknowledgejunction.com/zero-knowledge-proof/<comments> https://theknowledgejunction.com/zero-knowledge-proof/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sat, 20 May 2023 16:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1388 </guid><description><![CDATA[There lived three friends from a land far away: Alice, Bob, and Charlie. One day, they stumbled upon an ancient treasure map hidden deep in the forest. The map promised to lead them to a vault filled with unimaginable riches. Excited about their discovery, the trio embarked on a quest to find the vault. However, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>住着三个来自遥远国度的朋友：爱丽丝、鲍勃和查理。有一天，他们在森林深处偶然发现了一张古老的藏宝图。地图承诺会将他们带到一个充满难以想象的财富的金库。对他们的发现感到兴奋，三人开始寻找金库。然而，当他们深入探索他们的旅程时，他们意识到这条路是由一个名叫夏娃的狡猾而神秘的守门人守卫的。夏娃以她解决复杂谜语和谜题的非凡能力而闻名，这使得任何人在未经她许可的情况下几乎不可能通过。</p><p>怕被夏娃拦住，爱丽丝想出了一个妙计。她最近了解到一种叫做“零知识证明”的东西，这是一种在不透露任何额外信息的情况下证明陈述真实性的方法。爱丽丝相信这可能是他们越过伊芙并到达金库的关键。</p><p>爱丽丝向鲍勃和查理解释了她的想法。她建议他们应该设法让夏娃相信他们知道打开大门的秘密短语，但实际上并没有透露这个短语是什么。鲍勃和查理很感兴趣，但也持怀疑态度。</p><p>爱丽丝并没有被吓倒，她设计了一个策略。她让鲍勃和查理彼此分开，而她一个人去面对伊芙。 Alice 充当证明者，Bob 和 Charlie 充当验证者。</p><p>爱丽丝满怀信心地走近夏娃说：“我知道开门的秘诀。”夏娃坏笑着挑战道：“证明给我看！”</p><p>她让夏娃捂住耳朵，转过身，等一会儿。在此期间，爱丽丝将密语低声告诉鲍勃，鲍勃再重复给查理听。</p><p>一旦鲍勃知道了这句话，他就走近夏娃并在她耳边低声说了一个随机的短语。伊芙仔细听着，无法判断鲍勃说的这句话是否正确。 Bob 多次重复这个过程，每次都对 Eve 耳语一个不同的随机短语。最后，查理走上前来。他对 Eve 说了从 Bob 那里收到的一句话，但他很自信，知道这是正确的。夏娃仔细听着，令她吃惊的是，门开了。</p><p>伊芙惊呆了。她无法知道鲍勃耳语的任何短语是否是秘密短语，或者查理的短语是否确实是正确的。她只知道小组中有人拥有打开大门所需的知识。</p><p>三人继续他们的旅程，留下困惑的夏娃。他们成功到达了金库，发现了梦寐以求的宝藏。他们知道，他们的零知识证明不仅帮助他们绕过了夏娃的狡猾，而且还保护了门的真实短语的秘密。</p><p>带着新发现的财富，爱丽丝、鲍勃和查理以英雄的身份回归，永远以他们的智慧和足智多谋而著称。</p><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-default"/><p>零知识证明是一种证明你知道某事而不实际揭示它是什么的方法。这就像向某人展示你有一个秘密，但不告诉他们秘密是什么。</p><p>想象一下，您的房间里藏着一个特殊的玩具，您的朋友想知道它是什么。但你不想直接告诉他们。相反，您可以玩一个游戏，让他们猜测玩具是什么，而您只对他们的猜测说“是”或“否”。通过这样做，您的朋友最终无需您告诉他们答案就可以找出玩具。</p><p>同样，零知识证明允许某人在不泄露确切信息的情况下证明他们知道某事。这在身份验证和加密货币领域很重要，在这些领域共享实际密码或代码可能是黑客在转换期间检索它的机会。这是一种保护秘密并证明您拥有知识而又不透露该知识是什么的聪明方法。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/zero-knowledge-proof/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>强健骨骼、身体机能和生长所需的钙</title><link/>https://theknowledgejunction.com/calcium-for-strong-bones-body-functions-and-growth/<comments> https://theknowledgejunction.com/calcium-for-strong-bones-body-functions-and-growth/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 19 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1382 </guid><description><![CDATA[An interesting fact about calcium is that it is the most abundant mineral in the human body. Approximately 99% of the body&#8217;s calcium is stored in the bones and teeth, providing structural support and strength. The remaining 1% of calcium plays crucial roles in various physiological processes, such as muscle contraction, nerve function, blood clotting, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>关于钙的一个有趣事实是，它是人体中含量最丰富的矿物质。人体大约 99% 的钙储存在骨骼和牙齿中，提供结构支撑和强度。其余 1% 的钙在各种生理过程中起着至关重要的作用，例如肌肉收缩、神经功能、血液凝固和细胞信号传导。钙还参与调节心律、维持健康的血压和促进适当的激素分泌。必须通过饮食或补充剂摄入足量的钙，以支持这些重要功能并保持强健的骨骼和牙齿。</p><p>虽然牛奶是钙和其他营养物质的良好来源，但它并不是生长所必需的。还有其他各种钙的饮食来源，例如绿叶蔬菜（例如羽衣甘蓝、西兰花）、豆腐、杏仁和强化植物奶替代品（例如豆奶、杏仁奶）。在<a href="https://food-guide.canada.ca/en/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">2019 年加拿大食品指南</a>中，牛奶和奶制品作为一个单独的类别被删除，而是与蛋白质归为一类。 </p><figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="700" height="459" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-1.png" alt="" class="wp-image-1385" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-1.png 700w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-1-300x197.png 300w" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" /></figure><p>生长和发育取决于均衡的饮食，其中包括来自不同食物来源的各种营养素。蛋白质、健康脂肪、碳水化合物、维生素和矿物质对生长都很重要。食用多种食物以确保摄入足够的必需营养素至关重要。</p><p>如果您选择不喝牛奶或有乳糖不耐症，您仍然可以从其他来源获得生长所需的营养。但是，重要的是要确保您通过均衡饮食或在需要时借助补充剂获得足够的钙、蛋白质、维生素 D 和其他必需营养素。重要的是要注意，饮食指南会根据新的研究和对营养与健康的理解而随着时间的推移而发展。因此，建议您查阅最新的官方饮食指南，或咨询医疗保健专业人士或注册营养师，以获得针对您的特定饮食需求的个性化建议。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/calcium-for-strong-bones-body-functions-and-growth/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>拍立得</title><link/>https://theknowledgejunction.com/polaroid/<comments> https://theknowledgejunction.com/polaroid/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Thu, 18 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1374 </guid><description><![CDATA[In a past world dominated by film cameras and endlessly waiting for photographs to develop, a curious inventor named Edwin Land had a vision. He dreamed of a magical device that would allow people to capture moments and witness them come to life right before their eyes. And so, the captivating story of Polaroid began. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在过去由胶片相机主宰并无休止地等待照片显影的世界中，一位名叫埃德温兰德的好奇发明家有了一个愿景。他梦想有一种神奇的装置，可以让人们捕捉瞬间，并见证它们在他们眼前栩栩如生。就这样，宝丽来的动人故事开始了。</p><p> 1940 年代后期，兰德推出了他的开创性发明宝丽来陆地相机。这个巧妙的装置利用了科学和想象力的力量，将它们融合到一个盒子里，可以带来即时的满足感。就好像一个精灵实现了冻结时间的愿望，以有形的形式保存了可以保留和珍惜的时刻。宝丽来陆地相机令人惊奇和敬畏。它似乎违背了自然法则，将复杂的化学反应变成了一个用户友好的奇迹。按下快门，一场秘密的舞蹈在相机内展开，光与影、化学物质和颜料结合在一起，创造出真正非凡的东西。</p><p>全世界都被这种新发现的力量所吸引。突然之间，普通人变成了巫师，挥手就能变出照片。随着时间的推移，宝丽来不断发展，以适应不断变化的技术。该品牌成为即时摄影的代名词，捕捉转瞬即逝的瞬间，并以鲜艳的色彩或永恒的单色保存它们。从家庭聚会到假期，从毕业典礼到第一步，宝丽来都在，确保记忆不会随着时间的流逝而丢失。</p><p>在 1970 年代，宝丽来开始了新的冒险，推出了宝丽来 SX-70，这是一款打破常规的折叠式相机。这是一个真正的工程奇迹，是艺术与科学的优雅结合。凭借其时尚的设计和独特的折叠机制，SX-70 俘获了摄影师和好奇心的一致好评。它成为成熟和创造力的象征，是探索自我表达界限的工具。</p><p>但就像所有伟大的故事一样，宝丽来也面临着挑战。面对数码相机和智能手机，即时摄影的吸引力开始减弱。世界变得越来越不耐烦，以屏幕上的像素形式寻求即时满足。宝丽来的历史篇章似乎将迎来一个苦乐参半的结局。</p><p>然而，宝丽来的好奇精神经久不衰。就像浴火重生的凤凰，该品牌在 21 世纪重新崛起，重新夺回了它在怀旧爱好者和当代艺术家心中的地位。该公司拥抱了数字时代，弥合了有形与虚拟之间的鸿沟。即时打印机和便携式相机为宝丽来的传统注入了新的活力，再次激发了人们的好奇心和好奇心。</p><p>今天，宝丽来证明了好奇心的力量和摄影的持久魔力。它提醒我们，在瞬息万变的世界中，瞬间捕捉记忆仍然令人着迷。它庆祝实验的乐趣，摇动照片并等待它揭示其秘密。它提醒我们，好奇心可以化平凡为非凡。</p><p>所以，让我们拥抱宝丽来这个奇特的故事，因为它提醒我们停下来，惊叹，并在我们周围的世界中发现奇迹。它敦促我们在日常生活中寻找非凡之处，捕捉转瞬即逝的瞬间，成为珍贵的回忆。在一个即时满足的世界里，宝丽来就像一件古怪的遗迹，召唤我们放慢脚步</p>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/polaroid/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>从土豆到维生素 C 再到坏血病</title><link/>https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/<comments> https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Wed, 17 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1365 </guid><description><![CDATA[Special Thanks to u/Bubzoluck for allowing this repost, This is just a section of a larger post available on his Blog about the Exploration of Scurvy in the Context of the 1845-9 Irish Potato Famine Potatoes are surprisingly nutritious for how they look. It&#8217;s commonly known that they contain a ton of&#160;carbohydrates&#160;or carbs. Carbs are [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote"><p>特别感谢<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.reddit.com/user/Bubzoluck/" target="_blank">u/Bubzo​​luck</a>允许此转发，这只是他博客上关于<a href="https://www.reddit.com/r/SAR_Med_Chem/comments/xfaern/20_min_read_how_the_potato_solved_scurvy_until_it/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">在 1845-9 爱尔兰马铃薯饥荒背景下探索坏血病的</a>较大帖子的一部分</p></blockquote><figure class="wp-block-image aligncenter size-full"><img decoding="async" loading="lazy" width="522" height="399" src="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image.png" alt="" class="wp-image-1367" srcset="https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image.png 522w, https://theknowledgejunction.com/wp-content/uploads/2023/05/image-300x229.png 300w" sizes="(max-width: 522px) 100vw, 522px" /></figure><p>从外观上看，土豆营养丰富。众所周知，它们含有大量的<strong>碳水化合物</strong>或碳水化合物。碳水化合物是动物的主要能量来源，需要每天摄入（或制造）碳水化合物才能让身体正常工作。在饥饿时期，我们的身体会分解<strong>糖原</strong>，这是一种糖储存分子，可在需要时提供短暂的能量爆发。在植物中，它们利用<strong>淀粉</strong>作为储存分子，我们的身体非常擅长分解和吸收糖分。如果我们的饮食中没有碳水化合物，就没有能量，虽然我们有脂肪可以在两餐之间使用，但它们仍然需要重新转化为糖才能发挥作用。</p><p>土豆的维生素含量也特别高。 Vitamins are small molecules that are used for the proper functioning of our metabolism and cell function. With the exception of Vitamin D, all vitamins are classified as <strong>essential nutrients</strong> meaning that they need to be obtained from our diet since we cannot synthesize them.</p><p> Like with many blights that wipe out specific food sources, we tend to see specific conditions arise due to the diet lacking that essential nutrient. For potatoes, that is Vitamin C and a few important B vitamins. Now, just because the potatoes failed doesn&#39;t mean people started to see vitamin deficiency diseases immediately—it takes time for the body&#39;s stores of vitamins to be depleted. As such we can guess what was happening on a large scale to the Irish population as the failed potato crop didn&#39;t come in and why the effects of the Irish Potato Famine caused the Irish diaspora.</p><p> Vitamin C, or ascorbic acid, is a vitamin that we mainly associate with citrus fruits. While sour fruits do have the highest concentration of Vitamin C they are not the only Vitamin C packed food—in fact potatoes and cabbage are two vegetables full of it. Now if I had to guess one thing you know about Vitamin C it would be something about pirates and you&#39;d be right! Vitamin C is a major component of how <strong>collagen</strong> is made in the body which is the most abundant protein in the body. Collagen provides strength and organization to our connective tissues and allows for our body to be semi-rigid so tissues are not sheared off by pressure (like if I pull your skin, it won&#39;t instantly rip off). Anywhere there is protein and structure in the body there is collagen to support it and without it we wouldn&#39;t be able to hold our protein structures together.</p><p> Collagen is made in a multi-step process that begins with protein synthesis. Collagen is mainly made of three amino acids: <strong>glycine</strong> , <strong>proline</strong> , and <strong>lysine</strong> . The total amount of proline and lysine can fluctuate allowing the collagen to be made fit to purpose for where it needs to go. One of the most important steps in collagen synthesis is the hydroxylation (special type of reaction) of the proline and lysine residues. These hydroxylated residues can then be labeled by specific sugar residues so when the collagen fibers are twisted and exported, they are transported to the right place. From there the collagen bundles are connected into collagen fibers which slowly build the single collagen unit into larger and more complex structures.</p><p> It takes about 8-12 weeks of not ingesting Vitamin C for Vitamin C deficiency to form. This deficiency, known as <strong>Scurvy</strong> , was effectively eradicated by the 19th century due to discoveries made in the previous century. One of the main places scurvy could be found was on ships since fresh fruit and vegetables were an impossible foodstuff to transport. As such, most sailor diets were made up of dried meat or fish, hardtack bread, and ale. The effects of Scurvy are grizzly—the first symptoms of Scurvy are malaise and lethargy since Vitamin C is a major proponent of Carnitine metabolism. Carnitine allows the body to utilize stored fat reserves for energy in lean times, so without Vitamin C you&#39;d be unable to pull the energy your body has stored for later use.</p><p> Eventually normal wear and tear on the body would require the body to replace the broken protein structures with new collagen…except it can&#39;t. This would cause <strong>Petechiae</strong> (micro-bruising) as blood vessels leak under the skin and wounds heal slower if at all. Eventually the gums, which are under the most strain due to chewing, degrade and the teeth start to loosen and fall out. As the person becomes tired, they become more irritable and depressed. Eventually the liver is unable to heal itself and jaundice forms. Larger blood vessels leak more fluid leading to edema and neuropathies. Finally, structures in the brain cannot be replaced and the person dies.</p><p> Although scurvy is widely known now, it could be argued that it is a fairly modern disease. Sure, anywhere there is famine or isolation there will be vitamin deficiencies but scurvy didn&#39;t become a real issue until sailing evolved in the Age of the Exploration (circa 1500). Before Columbus&#39; time, most voyages were short or hugged the shoreline which allowed people to restock on food as they needed it. It wasn&#39;t until larger ships with sails could tackle the open water for months that we saw scurvy pop up.</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>