<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>知识交界处</title><atom:link href="https://theknowledgejunction.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://theknowledgejunction.com<description>丰富的知识</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 20 日星期二 00:51:30 +0000</lastbuilddate><language>英文</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1个</sy:updatefrequency><generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator><item><title>紫色吃喝玩乐在美国味道不同</title><link/>https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste-different-in-america/<comments> https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste-different-in-america/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1453 </guid><description><![CDATA[Skittles are a popular brand of fruit-flavored candies that are widely recognized for their colorful appearance and unique taste. They&#8217;re small, round, chewy candies with a hard sugar shell and a soft, chewy center that comes in a variety of vibrant colors, typically including red, orange, yellow, green, and purple. Each color corresponds to a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>彩虹糖是一个受欢迎的水果味糖果品牌，以其色彩缤纷的外观和独特的口味而广受认可。它们是小巧、圆形、耐嚼的糖果，带有坚硬的糖壳和柔软、耐嚼的中心，有各种鲜艳的颜色，通常包括红色、橙色、黄色、绿色和紫色。每种颜色对应不同的水果风味，营造出多元愉悦的味觉体验。如果你在美国长大，紫色的彩虹糖是葡萄味的，但在其他国家，包括英国和澳大利亚，紫色的彩虹糖尝起来完全像另一种水果：黑加仑子。</p><p>这是由于 1900 年代美国禁止在全国范围内种植黑加仑子和其他 Ribes 植物。这些植物使一种真菌病得以传播，这种病被称为疱锈病，威胁着白松树和木材工业。疱锈病是由病原体 Cronartium ribicola 引起的一种真菌病害，它主要影响两大类植物：Ribes 属的物种（如醋栗和醋栗）和各种白松树。当受感染的 Ribes 植物的孢子被风带到附近的白松时，疾病循环就开始了。孢子发芽并穿透松树的针叶，形成感染。随着时间的推移，真菌会在树枝和树干上形成溃疡，破坏养分和水分的流动。这会削弱并最终杀死受感染的松树。此外，孢子在松树的溃疡上产生，并被带回 Ribes 植物，继续循环。</p><p>大约在 1960 年代，联邦放宽了对这种浆果的禁令，取而代之的是将是否允许种植这种水果作为州决定，并且大多数州撤销了禁令。然而，损害已经造成，康奈尔大学园艺学教授马文皮茨估计，截至 2016 年，只有 0.1% 的美国人一生中品尝过黑加仑子。</p><p>虽然味道可能是主观的，但黑加仑具有独特而独特的风味。它们通常被描述为具有酸味和微甜的味道，带有一丝苦味。味道浓郁，可以相当大胆，使它们在其他浆果中脱颖而出。它经常被比作多种口味的组合，包括黑莓和覆盆子的混合口味。有些人还会在他们的口味中发现葡萄或李子的味道。黑加仑子的酸味为味蕾带来清爽和浓郁的感觉。黑加仑子还具有天然的酸度，为它们的味道增添了活力和活泼的元素。甜味并不过分，让酸味透出来。这种酸味和甜味的平衡使黑加仑子独一无二并吸引了许多人。</p><p></p><p></p><p class="has-text-align-right has-small-font-size">资料来源： <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.businessinsider.com/blackcurrant-america-vs-europe-2016-10" target="_blank">https</a> ://www.businessinsider.com/blackcurrant-america-vs-europe-2016-10</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/purple-skittles-taste-different-in-america/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>白洞</title><link/>https://theknowledgejunction.com/white-holes/<comments> https://theknowledgejunction.com/white-holes/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1450 </guid><description><![CDATA[White holes are theoretical objects that serve as the opposite counterparts of black holes. Whereas black holes are known for their immense gravitational pull, from which nothing, not even light, can escape, white holes are speculated to emit matter, energy, and information. They are an area of no admission. In other words, instead of consuming [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>白洞是理论上的物体，是黑洞的对立面。黑洞以其巨大的引力而闻名，任何东西，甚至光都无法从中逃脱，而白洞则被推测会释放出物质、能量和信息。他们是禁止进入的区域。换句话说，假设白洞不会消耗附近的一切，而是将物质和辐射排入周围空间，同时不让任何东西进入。</p><p>白洞被认为具有几个不同的特征。它们通常与奇点、无限密度的点相关联，很像黑洞。然而，黑洞是由它们的事件视界定义的，任何东西都无法逃脱，而白洞则被认为具有任何东西都无法进入的事件视界。因此，任何进入白洞的物质或能量都会从它的事件视界中出现，并以光速远离。从远处看，他们看起来是一样的。</p><p>此外，由于它们的时间反转特性，白洞被认为违反了热力学第二定律。该定律指出，熵是衡量系统无序程度的指标，它总是随着时间的推移而增加或保持不变。然而，白洞似乎会通过排出物质和能量来违背这一定律，从而导致熵减少。</p><p>与白洞的概念一样迷人，它们的存在仍然纯粹是推测。迄今为止，还没有发现白洞的直接观测证据。缺乏证据的主要原因在于白洞形成所需的极端条件和时间尺度。</p><p>根据目前的理解，白洞是黑洞时间倒转坍缩的结果。然而，黑洞的形成过程仍未完全明了，它们逆向演化成白洞的必要条件是高度假设的。黑洞的蒸发，称为霍金辐射，可能对白洞的形成和稳定性构成重大障碍。</p><p>如果白洞真的存在，它们的影响将彻底改变我们对宇宙的理解。他们可能会通过允许物质和信息及时倒流来挑战因果关系原则。白洞也可能提供对量子力学和广义相对论之间难以捉摸的联系的见解，这两个基本理论分别支配微观和宏观世界的行为。</p><p>此外，白洞可以揭示黑洞的命运，为人们普遍认为黑洞是物质和能量的永恒“宇宙监狱”提供了另一种视角。如果黑洞真的可以演化成白洞，这将表明宇宙的循环性质，物质从黑洞循环到白洞，可能会推动新星系的诞生。</p><p>虽然白洞的存在仍然是一种理论上的推测，但它们的潜在影响是深远的。随着我们对宇宙了解的加深，这些神秘的宇宙现象不断激发着科学探索和好奇心。探索白洞的理论本质不仅可以挑战现有理论，还可以揭示空间的新面貌，扩大我们的视野并改变我们看待世界的方式。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/white-holes/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>洛克哈特的哀歌又名数学家的哀歌</title><link/>https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/<comments> https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1448 </guid><description><![CDATA[Full Book Freely Available Here A musician wakes from a terrible nightmare. In his dream he finds himself in a society wheremusic education has been made mandatory. “We are helping our students become morecompetitive in an increasingly sound-filled world.” Educators, school systems, and the state areput in charge of this vital project. Studies are commissioned, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p><a href="https://www.maa.org/external_archive/devlin/LockhartsLament.pdf">整本书在这里免费提供</a></p><blockquote class="wp-block-quote"><p>一位音乐家从可怕的噩梦中醒来。在他的梦中，他发现自己身处一个社会，在那里<br>音乐教育已成为强制性的。 “我们正在帮助我们的学生变得更加<br>在一个日益充满声音的世界中竞争。”教育工作者、学校系统和国家是<br>负责这个重要的项目。委托研究，成立委员会，并<br>做出决定——所有这些都没有一个工作音乐家的建议或参与，或者<br>作曲家。</p><p><br>由于音乐家以乐谱的形式记录他们的想法，这些好奇的<br>黑色的点和线必须构成“音乐的语言”。同学们当务之急<br>如果他们要获得任何程度的音乐能力，就可以流利地使用这种语言；的确，它<br>期望孩子在没有孩子的情况下唱歌或弹奏乐器是可笑的<br>彻底扎根于乐谱和理论。玩听音乐更不用说<br>创作原创作品，被认为是非常高级的主题，通常推迟到<br>大学，更常见的是研究生院。</p><p><br>至于中小学，他们的任务是训练学生使用这个<br>语言——根据一套固定的规则来摆动符号：“音乐课是我们<br>拿出我们的员工纸，我们的老师在黑板上写了一些笔记，我们抄下来或者<br>将它们转换成不同的键。我们必须确保获得谱号和调号<br>是的，我们的老师非常挑剔，要确保我们完整地填写四分音符。<br>有一次我们遇到了半音阶问题，我做对了，但老师没有给我任何信任<br>因为我的茎指向了错误的方向。”</p><p><br>以他们的智慧，教育工作者很快意识到，即使是很小的孩子也可以得到这种<br>的音乐教学。事实上，如果一个人的三年级学生没有被认为是非常可耻的<br>完全记住了他的五度圈。 “我得给我儿子找个音乐家教。他只是<br>不会专注于他的音乐作业。他说这很无聊。他只是坐在那里凝视着外面<br>窗边，自己哼着曲子，编着傻歌。”</p><p><br>在高年级，压力真的很大。毕竟，学生们必须做好准备<br>标准化考试和大学入学考试。学生必须修读音阶和<br>模式、仪表、和声和对位。 “他们要学的东西很多，但到了大学以后<br>当他们终于听到所有这些东西时，他们会非常感激他们在高中所做的所有工作<br>学校。”当然，真正继续专注于音乐的学生并不多，所以只有少数人会<br>永远听到黑点代表的声音。然而，重要的是每个<br>社会成员能够识别转调或短曲，无论事实如何<br>他们永远不会听到一个。 “说实话，大多数学生都不太擅长音乐。<br>他们上课很无聊，技能很糟糕，作业也几乎看不清。大多数<br>他们根本不在乎音乐在当今世界的重要性；他们只是想拿<br>最少数量的音乐课程并完成它。我想只有音乐人和<br>非音乐人。不过，我有一个孩子，天哪，她真是太棒了！她的床单是<br>无可挑剔——每个音符都在正确的位置，完美的书法，升号，降号，非常漂亮。<br>总有一天她会成为一名出色的音乐家。”</p><p><br>一身冷汗醒来，这位音乐家感激地意识到这一切只是一场疯狂<br>梦。 “当然！”他向自己保证，“没有哪个社会会减少如此美丽和<br>有意义的艺术形式到如此漫不经心和琐碎的事物；没有一种文化可以如此残忍地对待它<br>孩子们剥夺了他们这种自然的、令人满意的人类表达方式。如何<br>荒诞！”</p><p><br>与此同时，在小镇的另一边，一位画家刚刚从类似的噩梦中醒来……<br>我惊讶地发现自己在一个普通的学校教室里——没有画架，没有颜料管。<br> “哦，我们实际上直到高中才涂漆，”学生们告诉我。 “在第七<br>我们主要研究颜色和涂抹器。”他们给我看了一张工作表。一方面是<br>旁边有空格的颜色样本。他们被告知要写下名字。 “我喜欢<br>绘画，”其中一位评论道，“他们告诉我该做什么，我就照做了。这很容易！”</p><p><br>下课后，我和老师谈了谈。 “所以你的学生实际上并没有画画？”我<br>问。 “好吧，明年他们会采用数字预涂。这为他们准备了主要的<br>高中的数字绘画序列。所以他们将开始使用他们在这里学到的东西，<br>将它应用到现实生活中的绘画场景中——将画笔浸入油漆中，将其擦掉，诸如此类。<br>当然，我们根据能力跟踪我们的学生。真正优秀的画家——知道的人<br>他们的颜色和画笔来来回回——他们更快地到达实际的绘画，<br>他们中的一些人甚至参加了大学学分的大学预修课程。但主要是<br>我们只是想为这些孩子打下良好的绘画基础，所以当他们<br>到现实世界中去粉刷他们的厨房，他们不会把它弄得一团糟。”<br> “嗯，你说的这些高中班……”</p><p><br> “你是说按数字绘画？我们最近看到更高的入学率。我想这是<br>大多数来自希望确保他们的孩子进入一所好大学的父母。没有什么<br>在高中成绩单上看起来比高级数字绘画更好。”<br> “为什么大学会关心你是否可以用相应的颜色填充编号区域？”<br> “哦，好吧，你知道的，它显示出头脑清醒的逻辑思维。当然，如果学生是<br>计划主修其中一门视觉科学，如时尚或室内装饰，那么它真的<br>一个好主意，可以在高中时满足你的绘画要求。”<br> “我懂了。学生什么时候可以在空白画布上自由作画？”</p><p><br> “你听起来像我的一位教授！他们总是在表达<br>你自己和你的感受以及诸如此类的东西——真的是抽象的东西。我有一个<br>我自己有绘画学位，但我从来没有真正工作过</p></blockquote>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/lockharts-lament-aka-mathematicians-lament/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>福斯伯里翻牌</title><link/>https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/<comments> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Stories Through History]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1442 </guid><description><![CDATA[The Fosbury Flop is a high jumping technique that revolutionized the sport. It was popularized by American high jumper Dick Fosbury during the 1968 Olympics in Mexico City. Before Fosbury introduced this technique, most high jumpers used the straddle or the scissors technique, which involved jumping with their legs parallel to the bar and then [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Fosbury Flop 是一项彻底改变这项运动的跳高技术。它在 1968 年墨西哥城奥运会期间由美国跳高运动员迪克福斯伯里推广。在 Fosbury 引入这项技术之前，大多数跳高运动员都使用跨骑或剪刀技术，即双腿与横杆平行跳跃，然后将双腿踢过横杆。</p><p> Fosbury Flop 技术是一种完全不同的越过横杆的方法，它包括向后接近横杆和弯曲的拱形跳跃越过横杆。福斯伯里没有面对横杆向前跳，而是背对着横杆向后跳，头先越过横杆，然后仰面着地。这种技术使他能够更有效地清除更高的高度，因为它减少了施加的能量并改善了他的重心。它为跳高运动带来了重大变革，为技术树立了新标准。福斯伯里最初面临批评和怀疑，但他在奥运会上的成功和随后的胜利证明了他的创新方法的有效性。最终，该技术被广泛采用，现在已成为全世界跳高运动员使用的主要方法。</p><p> Fosbury 的成功凸显了接受新思想和新方法的重要性。通过挑战传统智慧和跳出框框思考，他能够彻底改变他的运动。我们周围总是不断地追求渐进式改进，但正如 Fosbury Flop 所表明的那样，最好的改进往往不是渐进式的，而是需要彻底改变做事方式。这种情况一直在发生，从零售商需要从实体店过渡到在线销售，再到使用传统发动机的车辆再到使用电动机的车辆。 Fosbury Flop 是一个强有力的例子，说明创新和挑战现状如何能够在任何领域带来重大进步。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/the-fosbury-flop/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为什么一周有 7 天？</title><link/> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/<comments> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1440 </guid><description><![CDATA[The division of a year into 365 days, split across 12 months, is intricately tied to the movements of our celestial bodies. As Earth completes its journey around the Sun, 365 days elapse, with each day representing a full rotation of our planet about itself. Meanwhile, the concept of months, with their varying lengths, loosely [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一年分为 365 天，分为 12 个月，这与我们天体的运动错综复杂地联系在一起。当地球完成绕太阳的旅程时，365 天过去了，每一天都代表我们的星球绕着自己旋转一圈。同时，月份的概念，其长度各不相同，与我们的月球完成围绕我们的轨道运行所需的时间松散相关。然而，谜团在于周的建立，这是一个具有耐人寻味的起源和演化途径的古老概念。</p><p>就像年、月、日的起源一样，要了解一周 7 天的起源，我们也必须仰望天空。七个可见的天体，太阳、月亮、火星、水星、木星、金星和土星，以它们在天空中的运动吸引了古代文明。他们很自然地为这些天体流浪者赋予意义，将一周中的每一天都归于相应的天体。这种宇宙联系被认为是我们今天所知道的一周工作 7 天的基础。</p><p>除了天体的魅力，宗教和神话信仰也在塑造每周 7 天的过程中发挥了关键作用。全球各地的文化都赋予特定数字以重要意义，而数字 7 通常被认为是神秘和吉祥的。古代美索不达米亚是文明的摇篮，拥有与一周中的每一天相关的七位行星神灵的万神殿。这些宗教信仰与天文观测交织在一起，强化了将每周工作 7 天作为一种神圣的结构。</p><p>早期社会敏锐地观察到月盈月缺，标志着时间的流逝。平均月球周期约为 29.5 天，接近四组，每组 7 天，月球连接为组织周提供了一个实用的框架。因此，月球周期与所提到的天体和宗教影响交织在一起，形成了一个强大的三连胜，历史学家认为这推动了每周 7 天的采用。</p><p>虽然天体和宗教灵感奠定了基础，但有影响力的巴比伦文明将每周 7 天巩固为一种文化习俗。大约在公元前 3,000 年，巴比伦的天文学家以其高超的天文能力而闻名，他们对天空进行了细致的观察。他们对天体的迷恋导致他们建立了一个 7 天的星期，使其与天体万神殿保持一致。巴比伦人的文化和知识影响广泛传播，确保了邻近文化和文明采用每周七日制。</p><p>随着七日制在古代文化中的根基稳固，它经历了连续性，并随着时间的推移找到了通往其他文明的道路。植根于以每周安息日为中心的宗教仪式的犹太传统进一步巩固了七日周期的重要性。随着基督教的兴起和传播，在一周的第一天星期日进行礼拜的观念进一步巩固了西方世界的七日制。</p><p>每周工作 7 天证明了天体奇观、宗教信仰和文化传播之间的相互作用。它起源于古代天文观测，与宗教和神话意义交织在一起，为七日制的建立奠定了基础。随着文明和文化的相互作用，每周工作 7 天的概念持续存在、适应和发展成为我们生活中无处不在的统一力量。所以，下次你看日历的时候，记住天上的事。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/why-are-there-7-days-in-a-week/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>维生素补充剂有什么作用</title><link/>https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/<comments> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 30 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://kindlyteaching.com/?p=129 </guid><description><![CDATA[We&#8217;ve all seen the wall of vitamins for sale at our local pharmacy or big box store. If you&#8217;ve ever wondered what they are used for, here&#8217;s a list of the most common vitamins bought and what they do. Vitamin C: helps support the immune system and is important for skin health. It helps combat [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们都在当地的药房或大型商店看到过挂满维他命的墙。如果您曾经想知道它们的用途，这里列出了最常见的维生素及其作用。</p><p><strong>维生素 C</strong> ：有助于支持免疫系统，对皮肤健康很重要。它有助于<a href="https://theknowledgejunction.com/from-potatoes-to-vitamin-c-to-scurvy/" data-type="post" data-id="1365">对抗坏血病，并且可以在土豆中找到</a>。</p><p><strong>维生素 D</strong> ：有助于保持强壮的骨骼和牙齿，对免疫系统和整体健康很重要</p><p><strong>维生素 B12</strong> ：有助于维持健康的神经细胞和红细胞，对 DNA 合成很重要</p><p><strong>钙</strong>：有助于建立和维持强壮的骨骼和牙齿</p><p><strong>铁</strong>：帮助输送血液中的氧气，对能量代谢很重要</p><p><strong>Omega-3 脂肪酸</strong>：对心脏和大脑健康很重要</p><p><strong>叶酸（维生素 B9）</strong> ：对 DNA 合成和细胞生长很重要，尤其是在怀孕期间</p><p><strong>维生素 E</strong> ：对皮肤健康很重要，可作为抗氧化剂</p><p><strong>镁</strong>：有助于调节神经和肌肉功能，对心脏健康和能量代谢很重要</p><p><strong>锌</strong>：对免疫功能很重要，参与 DNA 合成和蛋白质代谢</p><p></p><p>重要的是要注意，虽然补充剂可以帮助填补饮食中的营养缺口，但最好首先从均衡饮食中获取推荐量的维生素和矿物质。在采取任何新的补充方案之前咨询医疗保健专业人士。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/what-vitamin-supplements-do/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>非决定论：原因不会导致结果</title><link/>https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/<comments> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1436 </guid><description><![CDATA[Indeterminism is a philosophical concept that challenges the deterministic worldview by suggesting that not all events are fully determined by preceding causes. It introduces the idea of genuine randomness and unpredictability into the fabric of the universe. Indeterminism assumes that certain events occur without being entirely determined by preceding causes. It suggests that there is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>非决定论是一个哲学概念，它通过暗示并非所有事件都完全由先前的原因决定来挑战决定论的世界观。它将真正的随机性和不可预测性的概念引入到宇宙的结构中。非决定论假设某些事件的发生没有完全由先前的原因决定。它表明现实的本质存在内在的随机性或不确定性，导致无法绝对确定地预测结果。非决定论引入了因果关系可能并不总是遵循严格的决定论模式的概念。</p><p>非决定论得到支持的一个重要领域是量子力学领域。在微观层面，某些现象，例如放射性粒子的衰变，表现出内在的概率行为。量子不确定性通过暗示事件的发生具有一定程度的随机性并且即使在完全了解先前条件的情况下也无法确定地预测，从而挑战了决定论的观点。</p><p>这个话题具有深远的意义，并提出了关于自由意志和个人选择的问题。如果不是所有的事件都是由因果决定的，这表明我们确实有真正的选择和自由，个人可以做出不完全由先前原因决定的决定。非决定论为其他结果的可能性和个人可以塑造自己命运的想法提供了空间。我们确信我们无法改变生命的起点，但终点可能尚未确定。从非决定论的角度来看，生活并不是一排依次倒下的多米诺骨牌。</p><p>决定论和非决定论之间的争论是复杂和多方面的。决定论表明一个完全可预测的宇宙受因果关系支配，而非决定论则引入了不可预测的因素。虽然决定论与我们对因果关系的直觉一致，但非决定论反映了在量子力学中观察到的内在不确定性。为了回应决定论与非决定论的争论，相容论提供了一个和解的立场。相容论者认为自由意志和决定论可以共存。他们提出，自由在于能够按照个人的愿望和动机行事，即使这些愿望最终会受到因果关系的影响。相容论允许决定论的存在，同时保持个人能动性的概念。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/indeterminism-cause-does-not-lead-to-effect/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>因果决定论：决定论与自由意志之间的紧张关系</title><link/>https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/<comments> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1434 </guid><description><![CDATA[Causal determinism is a philosophical concept that assumes the idea that every event is causally determined by preceding events. According to this view, if we were to know the complete state of the universe at a particular moment, we could predict with certainty all future events. Causal determinism raises profound questions about the nature of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>因果决定论是一个哲学概念，它假设每个事件都是由先前事件因果决定的。根据这种观点，如果我们知道某个特定时刻宇宙的完整状态，我们就可以确定地预测所有未来事件。因果决定论对自由意志的本质、个人责任以及选择在人类行为中的作用提出了深刻的问题。</p><p>就其核心而言，因果决定论认为事件的发生是由于一连串的因果关系。它假设一个受自然法则支配的确定性宇宙，其中每个事件都是过去事件的必然结果。这种观点假设过去与自然法则相结合，完全决定了未来，没有为真正的不确定性留下任何余地。</p><p>这引发了关于个人在多大程度上拥有自由意志的重大问题。如果所有的行为最终都由先前的原因决定，那么真正的选择自由是否存在？批评者认为，决定论破坏了个人责任和道德责任的观念，因为个人可能被视为其环境的产物，没有做出不同选择的能力。想想，这真的不是我的错，过去已经决定了我要做什么。</p><p>为了应对决定论带来的挑战，相容论作为一种寻求调和决定论与自由意志的哲学立场而出现。根据相容论者的说法，自由意志可以理解为按照自己的愿望和动机行事的能力，即使在一个确定性的宇宙中也是如此。他们争辩说，没有外部强制或约束允许个人行使他们的自由，而不管他们选择背后的因果决定因素。</p><p>决定论面临重大的哲学挑战。一个主要的批评是这样的论点，即决定论似乎与在某些量子现象中观察到的不确定性不相容，在这些现象中，事件以概率而非确定的方式发生……但是什么解决了概率。此外，批评者认为，自由的主观体验和真正选择的感知在人类意识中根深蒂固，表明存在某种形式的自主性，超越确定性因果关系。</p><p>自由意志的问题仍然是一个备受争议的问题，与因果决定论的概念交织在一起。辩论围绕着调和确定性世界观与对个人能动性和道德责任的直觉信念的可能性展开。解决这种紧张关系需要从哲学、心理学和科学角度对人类选择的本质进行细致的探索。</p><p>因果决定论对我们对人类能动性、自由意志和个人责任的理解提出了挑衅性的挑战。虽然决定论表明宇宙受可预测的因果关系支配，但它提出了关于自由意志与决定论世界观相容性的问题。围绕因果决定论的持续哲学辩论突出了这些问题的复杂性，并提醒我们它们对我们对自己和现实本质的理解具有深远的影响。最终，对决定论及其与人类能动性关系的探索促使我们批判性地反思选择、责任的本质，以及我们在复杂的宇宙织锦中的控制限度。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/causal-determinism-the-tensions-between-determinism-and-free-will/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>斯瓦尔巴全球种子库，植物多样性的诺亚方舟</title><link/>https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/<comments> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Sat, 27 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Everyday Things In Life]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1428 </guid><description><![CDATA[The Svalbard Global Seed Vault is a secure facility located on the Norwegian island of Spitsbergen, near the town of Longyearbyen in Svalbard. That&#8217;s between Norway and the North Pole. It was established to serve as a backup storage facility for the world&#8217;s crop in the event of natural or man-made disasters. The vault is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>斯瓦尔巴群岛全球种子库是位于挪威斯匹次卑尔根岛的安全设施，靠近斯瓦尔巴群岛朗伊尔城镇。那是在挪威和北极之间。它的建立是为了在发生自然或人为灾难时作为世界作物的备用储存设施。</p><p>金库位于山深处，海拔约 130 米（430 英尺）。它建在一个废弃的煤矿中，以利用北极永久冻土和现有隧道的自然低温。设施周围的永久冻土和厚岩石提供天然绝缘，为储存的种子保持恒定的低温。偏远和孤立的位置有助于确保种子免受地震、洪水和核事件等自然灾害的影响。</p><p>拱顶由一条通向三个独立房间的长隧道组成。每个室最多可容纳 150 万个不同的种子样本，从而使保险库总共可以存储数百万个种子。种子储存在密封盒中，并保持在 -18 摄氏度（-0.4 华氏度）左右的温度。</p><p>由挪威政府拥有并由北欧遗传资源中心 (NordGen) 与全球作物多样性信托基金 (GCDT) 和挪威农业和食品部合作管理，国家和机构可以保存其种子收集的重复样本，确保如果他们自己的收藏品损坏或丢失，他们可以从保险库中取回种子。斯瓦尔巴全球种子库代表了一项全球合作努力，旨在确保保护作物多样性并确保全球可持续农业和粮食生产的基础。</p><p>这一点很重要，因为依赖单一品种的作物作为食物来源可能会导致它很快被消灭。这实际上发生在 19 世纪中叶，当时一种被称为晚疫病的马铃薯病害，特别影响马铃薯的 Lumper 品种，导致全国范围的饥荒。这种特殊的马铃薯品系当时在爱尔兰广泛种植。这种疾病迅速蔓延到全国，导致马铃薯作物遭到破坏，并造成严重的粮食短缺。</p><p>又如1970年南方玉米叶枯病流行，影响了美国的玉米作物。一种称为 Race T 的引起这种疾病的新真菌菌株出现并迅速传播到玉米种植区。该菌株专门针对当时广泛种植的德克萨斯雄性不育细胞质（T 细胞质）玉米杂交种。该流行病导致玉米产量显着下降和经济影响。</p><p>这些实例凸显了与单一栽培相关的风险，单一栽培作物被广泛种植。 If a disease, pest, or other adverse factors affect that particular strain, the entire crop can be highly susceptible to damage or complete destruction. Diversification and maintaining genetic variability in crop populations are important strategies to mitigate such risks and enhance resilience in agricultural systems. The Svalbard Global Seed Vault ensures that we have a wide variety of plants saved which we may one day need to re-cultivate.</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/svalbard-global-seed-vault-noahs-ark-of-plant-diversity/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> Tabby&#39;s Star, A Sign of Aliens?</title><link/> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/<comments> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/#respond</comments><dc:creator><![CDATA[TKJ]]></dc:creator><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Real Life Wonders]]></category><guid ispermalink="false"> https://theknowledgejunction.com/?p=1413 </guid><description><![CDATA[Tabby&#8217;s Star, also known as KIC 8462852 or Boyajian&#8217;s Star, is a mysterious and unusual star located in the constellation Cygnus, approximately 1,470 light-years away from Earth. It gained widespread attention in 2015 due to its irregular and unexplained pattern of light fluctuations. Tabby&#8217;s Star was first discovered by the Kepler Space Telescope as part [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Tabby&#39;s Star, also known as KIC 8462852 or Boyajian&#39;s Star, is a mysterious and unusual star located in the constellation Cygnus, approximately 1,470 light-years away from Earth. It gained widespread attention in 2015 due to its irregular and unexplained pattern of light fluctuations.</p><p> Tabby&#39;s Star was first discovered by the Kepler Space Telescope as part of its mission to search for exoplanets. What made this star particularly intriguing was the significant and irregular dips in its brightness observed over time. These dips were much larger and more unpredictable compared to what is typically observed in other stars.</p><p> The star&#39;s unusual light curve initially led to speculation about the possibility of an advanced extraterrestrial civilization constructing a megastructure or “Dyson sphere” around the star, causing the irregular dimming. However, this hypothesis has since become less favored. It we really want aliens, we&#39;ve already have some <a href="https://theknowledgejunction.com/mantis-shrimp/" data-type="post" data-id="196">strange creatures in our seas</a> already.</p><p> Several scientific studies have been conducted to investigate the nature of Tabby&#39;s Star. Astronomer Tabetha Boyajian, after whom the star is informally named, led a research team that carefully examined the star&#39;s light curve and found that it exhibited irregular and asymmetric dimming events, some of which reached up to 20% or more.</p><p> Various hypotheses have been proposed to explain the peculiar behavior of Tabby&#39;s Star. These include the presence of a large number of comets or other debris in orbit around the star, causing the intermittent dimming as they pass in front of it. Another suggestion is that the star could be surrounded by a cloud of dust resulting from a recent collision of two planetary bodies.</p><p> The most recent studies indicate that the dimming of Tabby&#39;s Star may be due to a combination of factors. One possibility is that the star possesses an uneven distribution of dust or other materials in its surrounding disk, causing the irregular variations in brightness. Additionally, intrinsic stellar phenomena, such as magnetic activity or pulsations, may also contribute to the observed light curve.</p><p> Despite the intense scrutiny and research, the exact cause of the irregular dimming of Tabby&#39;s Star remains uncertain. Further observations and investigations are necessary to unravel the mysteries surrounding this intriguing celestial object although the thought of an advanced alien civilization would be the most intriguing and scary.</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://theknowledgejunction.com/tabbys-star-a-sign-of-aliens/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>